發起人 《空中驚魂錄》------鍾家琪懸疑小說 (1) (((重新編撰)))

第一章：暴風雨的前夕

「大家好，我是本班航機的機師，按照行程，航班將於三十分鐘後到達本城！根據本城天氣報告，天晴，地面溫度大約為三十三度，這是一個陽光普照的一天，不是嗎？各位乘客，飛機很快就會進入降落階段，為保障大家安全，請盡快回到座位，扣上安全帶。感謝各位選乘本航班。」

「降落後去那裡玩？」副機師轉身對著機師笑道。

「還有那處可以去玩，結了婚，還是回家看看老婆和剛出生的小孩。明天我又要飛去美國。」正機師苦笑道。

「機師這行業就是這樣，就像一只無腳的小鳥，幸好我還未結婚，可以繼續雲遊四海。」

「知道你厲害啦！無腳的小鳥，快些檢查一下各儀器，我們很快就要由自動導航轉為人手操作降落啦！」

「現在飛機已經能夠自動導航，相信日後飛機製造商發明自動降落系統，我們這些機師都要失業了。」副機師一邊翻閱著厚厚的飛行手冊，一邊對機師笑說。

「或許吧！」

兩人齊笑道。

第二章：我是鍾家琪

各位好，我是這故事的主角，名叫鍾家琪，剛獨個兒去日本玩了幾日，現在正在回本城的飛機途中。

每次坐飛機，我都不會太留意機師的廣播，反正他們說的也不會是甚麼重要的東西。

今次當然不是我第一次坐飛機，也不是我第一次去旅行，但令我今次行程最具意思的是，在飛機回程時，坐在我旁邊的是一位年紀和我差不多的女孩子，她的出現將改變我的一生。

如果這世界真的有一見鐘情，我想我對這位女孩就有這樣的感覺！

在幾個小時的機程中，我好不容易才成功將這座冰山劈開。

「原來你叫小悠，我叫鍾家琪。」

「你自己去旅行，你真勇敢？」獨自去旅行本來就不是甚麼特別事，但聽到小悠這樣的誇獎，我心中不禁覺得飄飄然。

「你也是自己一個人去旅遊吧！」

「我當然不是，我是去那邊探朋友呢。」小悠臉上展露出世上最甜美的笑容，我的心卻沉了下去，她去探朋友？她孤身一人出國，想必是去會情人了。

我鍾家琪可是一個機會主義者，未到絕望，我是絕不會放棄的。「你去找男朋友？」我也估不到我會這樣直接。

我鍾家琪可是一個機會主義者，未到絕望，我是絕不會放棄的。「你去找男朋友？」我也估不到我會這樣直接。

小悠聽完我這樣說，臉上露出微笑，雙頰兩邊酒窩就更加迷人，「你看我這樣子，怎會有男朋友呢？」

「小悠，你不要跟我開玩笑啦！你長得那麼漂亮，又怎會沒有男朋友呢？」我很努力地掩蓋著心中的喜悅。

如果大家有試過追女仔，必會知道我當時的心情。

由於日來回本城的機程只需幾個小時，我和小悠卻像有說不完的話題，如果這時上帝給我一個願望，我會希望時間能夠停下來，讓我和小悠談到天荒地老。

「剛才機師說飛機快要降落了。」我道 。

小悠沒說甚麼，從她的表情，我知道她對我也是有意思的。可能有讀者馬上會說：「你這個鍾家琪真的天真，人家跟你隨便閒談兩句，就以為對你有意思！」

不過，有看過我其他故事的朋友都知道，我是寫懸疑小說的，不是愛情小說，我本來無需要告訴大家追女仔的經歷，我和大家分享的原因是因為這和故事發展下去有很大的關係。

「我們……」作為男士的我應該主動些，但這時的我也被自己口吃程度嚇了一跳。

小悠看到我這樣，竟然對著我傻笑，道：「看上來你患上了飛機恐懼症。」

我尷尬得很，我怨恨自己在追女仔這方面那麼膽小。想深一層，追女仔是天下最普通的事，我鍾家琪又何需懼怕呢？我深深吸了一口氣，又再開口道：「我……我……」結果還是說不下去。

一下子我無言了，想我鐘家琪平時天不怕地不怕，但是現在看著旁邊的小悠，我竟然如此害羞。

小悠看到我如此的表情，露出更甜美的微笑，同時從手袋拿出一張白紙：「這是我的電話號碼。」

我接過那紙，我心中的興奮程度，實在是用數萬字也形容不了。

我也將我的電話號碼寫在白紙上，交給小悠。

這時我的膽子大了不少，我微微伸出手，向著小悠的方向伸出去。

大家千萬別看輕兩個並排飛機位的距離，我們手雖接近，但這時對我來說，這距離就像千里之外，要穿越這距離一點也不簡單。

在我剛說完那話後，飛機突然遇上一陣強大的氣流，雖然我和小悠都綁好了安全帶，但仍被拋得微微拋離座位。

就在這一刻，小悠捉緊著我的手，望著我，我真的要拜謝那多情的氣流，我終於能拖著小悠的手。

飛機在氣流中穿插了超過一分鐘，上下顛簸，機內其他乘客不時傳出尖叫聲，有些則抱怨機師不懂得開飛機，而我和小悠則享受著這氣流，我們的手拖得更緊，我心裡想著：「我終於成功了。」我們雙眼對望著，露出甜蜜的笑容，我們已經是一對熱戀中小情侶！

「各位乘客請注意，飛機正飛過一道十分不穩定的氣流帶，飛機還需要一段時間才能離開，請各位乘客綁好安全帶，坐在座位上靜靜等待著。」

「這不像一般的氣流。」我跟小悠說。「平時飛機就算遇到氣流，飛機也不會那麼顛簸。」

「對！飛機已經在不穩定的氣流帶中飛行了差不多三分鐘。」小悠道。

飛機在氣團中劇烈震動，我能夠聽到飛機金屬組件之間因為互相磨擦，不時發出令人不安的碰撞聲，整架飛機彷佛很快就會被氣團撕裂的樣子。

機上乘客尖叫聲此起彼落，就像玩過山車一樣。我坐在窗口位置，我拉開遮光板，發現機外天空漆黑一片，甚麼也看不到，和數分鐘前看到風和日麗的景色完全不同。

「那機師怎麼搞的？見到這麼大的雷雨雲也飛進來！」一位乘客道。

我們向機外面望，能夠看到很強的閃電，我終於明白甚麼是越看越怕，我索性將遮光板拉下，來一招「眼不見為淨」。

飛機發出的金屬聲並沒有隨時間流去而減少，我們都很懷疑這飛機能夠抵受外面不穩的氣流多久時間。

有宗教信仰的乘客紛紛自發地祈禱，希望能夠過渡這難關。

一分鐘、二分鐘、三分鐘的時間過去了，飛機在不穩定的氣流中，除了那些令人心寒的金屬碰撞聲和引擎聲，再沒有發出其他聲音，機艙內被嚇驚的乘客也沒有發出半點聲音。

我鍾家琪則相反，我這個人喜愛打逆境戰的，遇到困難時，我往往越戰越勇的，朋友經常說我有比正常人多的腎上線素。

我正想站起來，問下坐在後面的空姐究竟發生甚麼事時，陽光從那些沒有關上的遮光板射進機艙，我也拉開遮光板，一切回復正常，機上乘客都深深呼了一口氣，有的甚至拍掌叫好。

這時我的手依然拖著小悠的手，不願鬆開。小悠當然也沒有放開的意思，更將頭微微依偎在我的肩膀上。估不到一場空中亂流，竟然攝合了我這和小悠這段飛機情緣！

這時我的手依然拖著小悠的手，不願鬆開。小悠當然也沒有放開的意思，更將頭微微依偎在我的肩膀上。估不到一場空中亂流，竟然攝合了我這和小悠這段飛機情緣！

第三章：神秘的黑點

「右邊那個黑點是甚麼東西？」坐在前排的女士對著旁邊的先生道，她聲量足以引起我的注意。

聽到那女士這樣說，出於好奇心，我也朝那個方向望過去，果然在遠處看到一個很小的黑點，如果不是格外留意，相信也不會發現。

小悠也探過頭到我旁邊，向外望去。

「有甚麼東西好看呢？」小悠問。

「遠處的那一個黑點！你看到嗎？」我指著黑點的方向。

「那一個黑點莫非是UFO？」坐在前排的男生興奮地叫道。

我聽到「UFO」三個英文字，就產生更大的興趣，我將遮光板推到最高，我的臉差點緊貼著玻璃，向剛才發現黑點的方向望過去。

小悠搭著我的肩膀問：「那裡有外星人？我想看看。」

「UFO不一定是外星人，UFO英文是Unidentified Flying Object，中文名字是不明飛行物體。只要是人類解釋不到的飛行物體都可叫做UFO。」

從小悠的表情就知道她聽得一頭霧水。

「我舉個例子給你聽！」見到小悠一臉茫然的樣子，我知道這是我展露才華的好機會。「在2010年9月8日，一個風雨交加的晚上，不少網民表示在城中看到有環狀不明飛行物體，目擊者將拍攝得到的短片上載於各大討論區。政府負責處理不明飛行物體的部門是天文台，天文台利用Google街道圖像校對著市民拍下的相片及短片後發現，市民所見到的不明飛行物體，很有可能只是附近街燈因為雨水折射出來的殘影。」

小悠一邊聽我解釋，一邊笑著，就像小妹妹聽著大哥哥說故事的樣子。

「那邊又有一個黑點！」坐在飛機另一邊的女生道。

起初，只有零星的人表示看到黑點，漸漸表示看到的人越來越多，這已經成為機上乘客的一個共同話題。

「那裡又有一個黑點。」前排的女生大聲道。

我向著那女孩指的方向望去，果然在遠方在又出現兩個黑點，由於距離太遠，我們看到的黑點只有一粒芝麻般大，根本看不清楚是甚麼東西！不過，感覺上那兩個黑點都正在移動，而且彼此越來越接近。

「它們好像快相撞似的。」小悠道。起初我也沒有想過它們有相撞的可能，但是經小悠這樣一說，我心中就有很大的預感，那兩個黑點最終會撞上。

在飛機另一邊的乘客更緊張地說：「那邊都有兩個黑點。」

「究竟是怎麼的一回事呢？」我不禁想著。我自問也坐了很多次飛機，倒沒有一次在萬尺高空上看到這樣的不明飛行物體，難免會令心情有所緊張。

「鍾家琪，你看！」小悠緊握著我的手，我們都看著窗外遠處的那兩個黑點。在我這邊機艙的乘客都目不轉睛地望著那兩個快將相撞的黑點，那兩個黑點終於在我們眼底相撞了，發出格外炫眼的紅光，雖然我們距離很遠，但我們也能感受到當中的威力。

原本喧鬧著的乘客都靜了下來，正確點說，我們看到這情景，我們無言了。

「究竟那兩個黑點是甚麼東西，為甚麼會在高空相撞的呢？」

正當我看著那黑點相撞後產生的餘光時，飛機另一邊的乘客又傳來叫聲：「那兩點又快撞上了。」

很快，從乘客沉默的表情，我知道那邊的兩個黑點也撞上了。

全機一片肅靜，大家都思考著剛才看到的一切。

「如果那兩黑點是飛機呢？」後面一個年青人突然說道。

相信這句話刺激著飛機上每一個人的心，如果那些黑點都是飛機，那麼剛才數分鐘內，我們就目擊到兩宗空難，而且涉及四架飛機，這可不是鬧玩笑的。

第 四 章：：神秘的電話訊息

「快點轉成為手動操作。」

駕駛艙傳來機師的對話打破了機艙裡的寧靜。我馬上意識到這是正副機師在駕駛室的內部對話，他們顯然忘記關掉機艙廣播系統，結果全機乘客也能清楚聽到駕駛室裡面的對話。

「不行呢？飛機就像失去控制一樣，硬是要我們用自動導航呢？」副機師道。乘客們聽到機師這樣說，都不禁驚慌，他們知道飛機正遇到一點問題，更重要的是機師還沒有找到解決辦法。

機艙內的空姐馬上知道問題的嚴重性，其中一個空姐不管飛機剛剛才穿過亂流層，馬上跑向駕駛室，其他空姐們則發揮專業的技巧，安撫著乘客們不安的情緒。

「你們不能這樣隱瞞著事實！」

「先生，請你先冷靜，我同事正在和機師溝通，很快就會和大家報告。」

「等甚麼報告，你們根本就是想忍瞞問題，我要直接找機師。」坐在中間的男子突然發難站起來，難為那位弱質纖纖的空姐。幸好，其他乘客也幫忙空姐勸那男子，著他先冷靜些，給機師一點時間處理好問題。

機艙內的情況總算平靜下來，窗外那黑點已經消失了，大家還是靜靜地坐在座位上，等待著機師的報告。

「小悠，別太擔心。」我道。

正當我以為小悠面對這突發情形會露出一副驚慌萬分的表情時，小悠卻轉身對我笑說：「你知道我的職業是甚麼嗎？」

「我當然不知道。」

「我暫時不告訴你。」小悠笑道。「你呢？」

「我也不告訴你。」我也笑道。

機艙廣播傳來一把女聲，她就是剛才跑到駕駛艙的那個空姐：「請問有沒有乘客懂得駕駛飛機？」

那空姐的說話還未說完，機艙內的起哄聲此起彼落。

「究竟發生甚麼事？機師怎樣？」

「這飛機還有人在駕駛著嗎？」

「快點告訴我們真相。」

一直坐在座位上的我，聽到空姐這樣說，馬上舉手，道：「我懂。」當我這樣說時，坐在旁邊的小悠看著我，我用最堅定的眼神告訴她，我不是開玩笑的，我真的懂駕飛機。

空姐見到我舉手，就走到我旁邊，請我跟她來到駕駛艙。我本來坐在機尾部分的座位，而駕駛艙在機頭，這時我才感覺到飛機原來是那麼大的。一路行來，原本起哄著的乘客都靜了下來，打量著我。我心想，那空姐問我們有沒有人能夠駕飛機，莫非機師已經發生甚麼意外，不能駕飛機。如果這是真的話，這可不是一件小問題。

空姐打開駕駛室門，我向裡面望去，兩位機師轉身打量著我，道：「你懂得駕飛機？」

「當然！」我知道這時自信十分重要，這可以令我得到機師們的信任。

「剛才有四架飛機相撞了。」正機師道，我馬上聯想到剛才在客艙看到那兩個相撞的黑點。

我想起坐在後排的年青人剛才看到黑點相撞時說：「如果那兩黑點是飛機呢？」難道真的被他說中了？

看到正副機師滿頭大汗，也知道他們正承受著極大的壓力。這也不奇怪，他們剛剛在飛機前方，目擊四架飛機相撞，難怪他們心情難以平伏。

心理質素對於機師來說是最重要的，看到正副機師現在驚慌和緊張的表情，我不禁深深吸了一口氣，道：「我想現在最急切的是將飛機安全著陸。」我道。

「對的，為甚麼你們剛才問機上有沒有乘客懂得駕飛機呢？」我見那兩機師除了有點驚慌之外，一切正常，他們既然是專業的機師，為甚麼需要求助他人呢？

說到這裡，兩個機師又再打量著我，再問我一次：「你真的懂得駕飛機？」

我沒好氣地反問他們一句：「我為甚麼要騙你們呢？」

「小麗，你可以先出去了。」正機師對著那位領我進來駕駛艙的空姐說，她說了一聲「知道」就轉身出去。「請幫我們把門關好。」

這時駕駛艙裡只餘我和正、副機師三人。

「你怎樣稱呼？」正機師問我。

「我叫鍾家琪我道。「飛機究竟發生著甚麼事呢？」

機師將手上的智能電話遞給我，螢幕上面寫著：「你必需在五分鐘內找到一位懂得駕飛機的乘客。」這是一條給機師的訊息。

「這是誰人發出來的？」我問。

「我也不知道呢？」正副機師臉上露出不安的神色。

我看到這訊息內容，第一個感覺是：「這會否是一場惡作劇呢？」

不過這也奇怪，機師們正常不會這樣認真看待這些訊息，除非他們知道的還有更多。

那訊息提到要在五分鐘內找到一個能駕飛機的乘客，如果找不到會怎樣呢？我就問機師，他們的臉色聽到更加變得發紫。

「你……你不是……想跟我們說…你不懂…駕飛機吧？」那副機師臉上馬上露出懷疑的表情道。

「當然不是，我真金不怕洪爐火！」我自信地說道。「不過我只是想弄清楚現在發生著甚麼事。」

「我們還只有三分鐘的時間。」副機師對著正機師說。

「鍾先生，請你坐到駕駛座！」那正機師解開安全帶。

我呆著望著機師：「你想怎樣？」

「我想讓你駕飛機。」正機師說道。然而我從正、副機師的眼神知道，他們極不情願作出這決定，但卻又要這樣做。

我更加是一頭霧水，我本來就不是一個膽小之人，加上我真的懂得駕飛機，機師這要求根本就難不到我。

不過我不喜歡被人隨意擺布，尤其是在我不知道事實的全部情況下。

我依然站在原位，動也不動。機師不斷看著手錶，隨著時間流逝，他們也變得越為緊張。

「我是付錢來坐飛機，而不是來駕飛機的，如果你們要我協助，至少要告訴我飛機發生甚麼事。」我堅持道。

「我看到手錶上的計時器，距離訊息上的要求時間不足一分鐘。」副機師對著正機師說。

「你先配合，我保証告訴你整件事的來龍去脈。」機師無可奈何地說道。

我是一個講道理的人，大家合作講的是信任，我就坐上駕駛席，雙手拿著控制儀。正副機師都緊張的看著我，看他們滿頭大汗，就知道他們對我十分擔心，他們的擔心也是正常的，一來他們不認識我，二來我根本就沒有給他們任何証明，說明我是能夠駕飛機的。

「現在我們要…嘗試……轉到手動駕駛。」副機師說道，這時計時器上顯時任務需要完成的時間不夠半分鐘。

我看到他們那副緊張的臉孔，我也不忍心作弄他們，說：「請對我有信心，我是可以的。」

他們苦笑一下，副機師就按了手動操作鍵：「開始了。」

第五章：臨危受命當機師

飛機由自動導航轉成手動操作後，突然猛烈地搖晃一下，站在後面沒有綁著安全帶的機師被向上一拋，撞向天花板，疼得叫了一聲。

在機艙外，又傳來乘客一陣陣的起哄聲。

「沒甚麼事，我已經控制到飛機了。」我轉頭看著正副機師道。

聽到我這樣說，正副機師都舒了一口氣。

這部飛機是波音777，號稱是世上最先進和安全系數最高的飛機之一，駕駛這飛機這對我來說是易如反掌。

飛機真是人類一個偉大的發明，人的能力相對世上不少物種都不是最強的，但贏在肯動腦筋，懂得利用其他資源來強化自己，將不可能的事變得可能。

幾千年前，人們看到天上小鳥自由地飛翔，就想：「如果有天，人類也可以自由地在天空上飛翔就好了。」憑著這個夢想，萊特兄弟終於在1903年發明了人類史上的第一架飛機，從此天空不再是小鳥的專利。

隨著科技不斷發展，飛機能夠在天空持續飛行時間越來越長，能夠乘載的乘客也越來越多，人類又開始想：「能否發明一種系統幫助駕駛飛機呢？」這樣機師就不用那麼辛苦，而且精密的機械也可以減少人為錯誤的出現，飛機的安全性會大大提高。就是這樣，自動導航系統就出現，飛機起飛至高空後，自動導航系統就可以為飛機設定最安全的路線。

在駕駛艙中，我控制著飛機，現在飛機上超過百多人的性命都掌握在我手上。還是剛才的那問題，為甚麼機師要將飛機交到我的手上呢？他們給我看的手機訊息又是誰發過來的？看機師們的神情，他們一點也不像是開玩笑的樣子。

「看那邊！」正當我要追問下去時，副機師指著飛機的正前方大叫著。

我馬上朝那方向望去：「又是那紅光。」大家還記得嗎？剛才我坐在機艙時，從機窗看到遠處兩黑點相撞時，發出炫眼的紅光，和眼前看到的紅光一模一樣。

「又兩架飛機相撞了。」副機師幾乎失控地尖叫道。

「媽的！為甚麼那些機師都不看清楚雷達呢？怎能夠讓飛機相撞呢？」我道。對！我現在駕著飛機，我也要看清楚雷達。

我看著飛機的雷達，卻甚麼也看不到，「這是甚麼原因？」

「自從剛才穿過那不穩定氣流後，那該死的雷達就失靈了。」機師道。

「我建議你別站著說話，快點坐到後備位置上，綁上安全帶。」每架飛機駕駛艙中都會多設一、兩個座位，目的是讓長途飛機，可以多一至兩個後備機師，輪班工作。

「小心！」副機師大叫道。

我馬上轉回身看著前面，在前面不足三十秒的飛行距離外，有一架波音七四七正向我們正面飛來。

「Caution……Caution……Caution……」飛機的相撞警告頻頻響起來。

「快一點改變飛行方向。」我一邊說，一邊努力地轉動著控制儀。

「拉高機鼻，我們要馬上爬升。」副機師道。

「我不夠力，幫幫手！」我拿著控制桿，竭力地向上拉，這會直接影響著機翼的角度，讓飛機向上爬升，不過要令飛機急速上升需要的力度遠超於我想像。

「媽的！」副機師伸手過來，幫我一起拉著那控制桿，但飛機還好像沒有爬升的意思。

「快點！用力！」我大叫道。

我們和正前方的飛機越來越接近，我已經能夠看到那是一架卡塔爾航空飛機，看情況不用十秒，我們兩架飛機就會相撞，這可不是鬧玩笑的，如果我們真的相撞，數百條生命就會瞬間消失。

我的冷汗不自禁地流下來，把身上的衣服都弄得全濕透。

在這千鈞一髮之際，飛機終於有反應，我們的機鼻終於提高了。雖然駕駛艙的窗都是密封的，但由於兩架飛機過於接近，我能清楚聽到那前面飛機的引擎聲。

「希望那飛機不要爬升。」這是我現在唯一的願望。正常來說，無論飛機起飛和降落，機頭都要微微向上的，如果剛巧前面的飛機也想避開我們而上升或下降，兩架飛機之間的位置一定不足夠我們穿過，我們必會相撞！

「God Bless us！」

駕駛室內的氣氛都變得十分緊張，大家都摒息以待，望著玻璃外的卡塔爾航空。

我想說的是，就算在陸地，兩架飛機也不會如此接近，兩架飛機看起來已經緊貼在一起，我心想：「上帝保佑」。

從玻璃窗，我甚至可以看到卡塔爾航空機師那張因為驚慌而扭曲了的表情。

「別升得太快，否則形成的角度太大，我們機尾會撞到那飛機。」我對於那副機師道，也許他太驚慌，用著全身力氣拉起那控制桿，飛機以近乎45度上升著。

「小心那卡塔爾航空的機尾！」我之前都說過，機師的心理狀態很重要，我看著副機師，他現在又慌又亂，顯然不適合執行飛行任務。相信大家讀者都見過飛機，飛機機尾的尾翼是非常高的，起碼比機身高出一、兩層樓，我們現在上升的速度根本就高不過那尾翼。

「向左轉呀！」我大叫道。副機師那邊控制著方向舵，但他卻呆定了不動。我顧不了那麼多，在零點一秒的時間，將手向副機師那邊伸出，將方向舵向右邊盡力拉，這次我可謂用盡全力，因為飛機的速度很快，而且機翼的長度不短，我們一定要將飛機傾斜一定的角度，才可以避開前面的飛機。

上面我用了上千字來形容當時的情況，但其實當時我只用了最多一分鐘處理這些事，大家可以想像當時的情況會是多麼的危急。

「飛機失速注意！飛機失速注意！」驚駛室內另一警報又響起來。

警報一響，我還未不及反應，飛機就已經開始高速向下墜，就如很多人正常反應，飛機失速的解決辦法當然是加速，但這時飛機已經高速下墜，再加速只會死得快一點。

媽的！這是我第一次為駕駛飛機感到害怕，飛機下墜時產生的那種離心力，連我那本來握著的控制桿也的手也被鬆開了，離心力將我們都緊緊貼著座位，我努力嘗試將身子向前彎，希望重新握著那控制桿，但嘗試了幾次都不能成功。

「快點！沒有時間了！」正機師道。

飛機高度儀正顯示著：
三萬尺
二萬八千尺
二萬四千尺
二萬尺

「加油呀！鍾家琪，你—定可以的。」我自己鼓勵著自己。之前提過，我這個人喜歡打逆境戰，現在正是我發揮的時候，我可不能現在就放棄。

「呀！」我大叫一聲，用盡全身的力量向前一撲，我知道只有這一次的機會，我拉著那控制桿。懂得駕飛機的朋友就知道，其中一個導致飛機失速的原因是飛機傾斜的角度太大，導致氣流不足以承托飛機，剛才我為了避開那卡塔爾航空客機，我轉了一個大急彎，這超出了飛機的負荷。

我拉著那控制桿，馬上向左邊拉動。「媽的！估不到這飛機也不易控制。」我大聲叫道。

可憐那正副機師已經嚇得出不了聲。

一萬尺
八千尺

「近地警告…近地警告」機艙內有傳來另一警報聲。

「那些警報聲真的令人討厭。」我終於在飛機離地五千尺時控制住飛機，我呼了一口氣，抹一抹臉上的汗水，這時才發覺原來我自己也弄得滿頭太汗。

我向副機師展露了微笑，著他別擔心，一切已經控制好了。回想剛才看到副機師那張不知被氣壓，還是嚇得扭曲的臉，我不禁笑了出來。

第六章：911前最嚴重的空難

各位別以為這樣驚險的情節只會在小說中出現，現實世界中也有不少相似的例子。

在1977年，西班牙北非外海自治屬地加那利群島的洛司羅迪歐機場，就發生了一場導致583名人員傷亡的空難，這是911恐怖襲擊之前導致傷亡最慘重的空難。

這場空難涉及兩間航空公司，分別是荷蘭航空4805號班機和泛美航空1736號班機。由於政府規定機組人員必需有足夠的休息時間，荷蘭航空對於旗下機師準時到達有嚴格限制。事發當天，荷蘭皇家航空4805號班機機師是雅各布．範．贊藤，他謹慎的工作態度和優良的飛行記錄讓他成為荷蘭航空的明星機長。航空公司更加利用他的照片作為公司的宣傳廣告照片，上面寫著：「荷蘭皇家航空：讓準時成為可能的人。」大家可想而知，他無論在公司和航空界都有極高的地位。又有誰估得到，他將會親手釀成航空界傷亡最慘重的空難。

當天，雅各布駕著的是波音747客機，正計劃由荷蘭的阿姆斯特丹飛住那利群島斯帕爾馬斯機場，這對於雅各布來說只是一項簡單的任務。但飛機起飛不久後，他收到來自空中交通管制部門的緊急通知：「目的地機場剛發生了爆炸，機場暫時關閉。」空中交通管制部門要求雅各布先飛往離目的地50海里外的洛司羅迪歐機場降落。

當飛機在這個小島機場降落後，雅各布看看手錶，便開始為飛機延誤感到緊張。剛才提到，政府為了飛機安全，對機組人員休息時間有嚴格規定，如果飛機在這機場延誤太久，這意味雅各布和整班機組人員都不能在今天內再執行飛行任務，荷蘭航空便需要派遣另一隊機組人員來執行接下來的飛行任務，公司開支就會大增，這對於雅各布漂亮的飛行記錄會留下一個污點。

在那小島上，雅各布一直等待著飛行許可，以便他盡快起飛。但當時，惡劣天氣便跟他開了一場玩笑，一層濃霧籠罩著小島機場，雅各布知道如果他不盡快起飛，濃霧就會讓機場變得不適合飛機升降，飛行計劃就會進一步延遲。

雅布各終於盼得斯帕爾馬斯機場重開的消息，他馬上將飛機駛至跑道，並呼叫著控制塔：「荷蘭航空4805號申請起飛。」心急如焚的雅各布已經將飛機啟動至起飛狀態，當時在旁的副機師忍不著提醒：「我們還未得到控制塔的許可。」雅布各卻不甚為意地回答：「我知道，我們就在跑道上等待許可吧！」由於雅各布是明星機長，又有著豐富飛行經驗，副機師都沒有再說甚麼。

就在他們在跑道邊啟動引擎，一邊等待的同時，在飛機的正前方，在濃霧中出現一件會飛光的龐然大物，這就是一架泛美航空公司的波音747客機，它正降落在跑道上，以很高時速在跑道上滑行。面對這情況，雅各布馬上嘗試將飛機起飛，希望能在飛機相撞之前起飛。

可惜一切已經太遲了，荷蘭航空和泛美航空飛機在跑道上高速相撞，兩架飛機上的全都人員都在這場空難喪生。這場空難本來是不用發生，只是一位要臉子的機師，沒有理會控制塔的指示而釀成的。

回到故事，我剛才駕駛飛機差點和卡塔爾航空相撞，這可不是因為我的失誤，這飛機上的雷達完全失靈，我只能靠目視飛行，能夠及時避免相撞已經是非常幸運。

第七章：神秘短訊？

「你們現在可以告訴我，那手機短訊是甚麼回事嗎？」我穩定了飛機，就轉身望著正副機師道。

經過剛才緊張的時刻，正副機師已經對我建立了一點信任，副機師就將手那機遞給我看。

我看著訊息的內容，上面寫著：

「機師，你好！歡迎參加這次天空奇妙之旅！遊戲快將開始，你準備好了嗎？哈哈哈！」

「你怎麼知道這訊息不是開玩笑的呢？」如果我剛收到這訊息，一定會以為這是一場惡作劇。

「起初，我們也覺得這是惡作劇，我和正機師也只是一笑置之。」副機師說起來猶有餘悸。

「後來怎樣呢？」我心急地問。

「你先看下去吧！」副機師說。

我也真的是太心急了，明明拿著那手提電話，只要繼續看下去，就會知道發生甚麼事。

為了方便描述，以下我直接記錄副機師和「那人」的訊息記錄，適當時候我會加點描述：

那人：「怎麼不理我？我給你一個忠告，別把我的話當成為開玩笑。」

看起副機師依然以為這短訊是惡作劇，沒有回覆那人。

那人：「好！你不相信我！看來我要給你一點顏色。」

那人：「你看看飛機有甚麼不同了？」

副機師終於第一次回覆了：「你對飛機幹了甚麼事！」

顯然那人對飛機作了些手腳，副機師才會這樣說。我望著副機師，等他解釋給我聽。

「在收到那人訊息不久，飛機的升降架竟然自己落下了。」副機師道。「這是沒有可能做到的！」

「你的意思是說飛機的升降架在三萬尺的高空自動垂下？」我嘗試了解清楚剛才發生的事。

副機師點點頭道：「你應該知道升降架在高空中啟動是非常危險的。」

我點點頭，「那麼你們剛才是怎樣處理呢？」

「這可苦了，我們翻看那飛行手冊，閱讀所有關於升降架的章節，將所有可能的方法都試過，可惜完全沒有用。」坐在後面的機師道。

「結果我走到那升降架的位置，親自檢查著升降架，你知道我發現了甚麼嗎？」副機師道。

我搖頭表示不知道。

「原來那升降架被一顆小小的鏍絲卡著，怪不得我們在駕駛艙中，用盡所有方法也不能將升降架收回來。當我將那鏍絲拾起來後，升降架也就正常運作了。」

「那很好呀！」我道。

「好景不常，剛解決了那升降架的問題，我們馬上又有新的問題。」副機師嘆了一口氣道

「你指的是剛才我們遇到的那一陣亂流？」我問。

「對！我駕駛飛機二十多年，從來沒有遇過這麼大規模的亂流，最奇怪的是它的出現非常突然，我們完全沒有時間作出反應。」機師道。

「你的意思是雷達上是沒有這亂流的，它是突然出現的？」我道。

「就是這樣！你說奇怪嗎？」

「更奇怪的那雷達在亂流中竟然失靈了。」

我還記得剛才飛機遇到亂流時外面一片漆黑的情境，能見度近乎等於零，在沒有雷達協助的情況下目視飛行，危險程度不言而喻。

副機師就指著那雷達，表示自從遇到亂流後雷達就沒有正常運作了。

「很快，我們又收到一個短訊，『那人』要我們在飛機上找一個懂得駕飛機的人。」正機師道。「我們這時已經知道那人不是跟我們開玩笑的，所以不敢怠慢。」

我終於明白了事情的大概。

「還有一點奇怪的，我們剛才想將飛機由自動導航改為手動操作，誰知我們弄了半天也不成功，但是你不費半點功夫就搞定了。」那副機師帶點疑惑地望著我。

「你的意思是你相信『那人』能夠監視著飛機的一切，他正在玩弄我們？」我道。

正副機師都點點頭道。

第八章：和神秘人的短訊

「我們現在那裡呢？」我想起這一切混亂事件出現之前，機師曾經說過飛機快將降落本城，現在已經過了一段時間，我們現在究竟在那裡呢？在沒有雷達的情況下，相信機師也不能明確知道所在位置，只能夠目測地面情況，從而推斷所在位置。

「我們可以靠通訊器和地面控制塔聯繫。」機師道。

「我們先對調座位吧！」畢竟機師才是飛機上的最高司令，剛才我只是迫不得以替機師駕駛飛機一回兒，現在我應該將駕駛飛機的責任交回機師。

我正想轉身離開駕駛艙，出去看看小悠時，機師卻轉身道：「鍾先生，請你留下來協助我們。」

我心想接下來降落的步驟不太困難，正副機師必定應付得來，我留下來還有甚麼作用呢？不過我沒有說甚麼，我是一個好奇心強的人，留下來看看也沒有甚麼不好。

正副機師戴起聽筒，正要與機場控制塔聯繫。

「為甚麼會這樣的呢？」機師道。

聽到機師這樣說，我知道他們一定又遇上了甚麼麻煩事。

「打開擴音機！」我道，這樣我就可以同時聽到控制塔和機師的對話。

「其實我們甚麼也聽不到。」機師一邊說，一邊打開擴音器。

打開擴音器後，整個機艙內充滿雜音，其他甚麼都聽不到。

「會不會是把頻道弄錯了？」我問。

「這是不可能的。我已經重覆試了幾次。」副機師堅持道。

我沒有再說甚麼，反而專心聽著那擴音器的聲音，看看能否找出甚麼線索。

「我想我們被干擾了。」機師道。我作了一個先別出聲的手勢，因為我認為這雜音並不是一般的雜音，如果真的有『那人』的存在，他一定是想利用這雜音告訴我們甚麼東西。

我細心聽著，「滴嗒…滴嗒…」那聲音有點像水滴聲。

「控制塔那會有水滴聲呢？」機師道。

我沒有再說甚麼，更加仔細地留意著雜音有沒有甚麼特別的地方。「滴嗒…滴嗒…」

鈴……鈴……機師的電話響起來。

「又有一個新訊息。」機師道。

上面寫著：「恭喜你，剛才能夠見証幾架飛機相撞情況，今天將會是空難史上最重要的一天！」

我們看到這訊息，都不禁憤怒，『那人』竟然將人命當成為遊戲。

剛才看見那些遠處的黑點相撞，現在想到每一個黑點都是載著幾百人的飛機，心裡就不感發寒。「那人」究竟是誰？他的目的是甚麼呢？更重要的是他究竟用甚麼方法同時控制那麼多架的飛機呢？

我第一時間想到的就是「恐怖襲擊」。自從911事件之後，我們就知道恐怖襲擊已經步向現代化，那些恐怖組織擁有的武器和裝備遠比我們想像的先進。

有讀者可能想，「鍾家琪，你別開玩笑！剛才你說飛機遇到規模極大的亂流，而且那亂流是突然出現的，不管那人有多麼厲害，也不能制造出來這些天文現象的。」如果你真的這樣想，就太看輕現代人的科技了。2008年8月8日是北京奧運的開幕禮，北京夏天多雨，這樣的天氣對於中國投放了數十億籌備的奧運開幕式構成很大的威脅。為了解除這威脅，中國氣象部門在開幕式當天在北京天空中利用碘化銀試劑影響天氣，確保當天不會下雨，最後成功了。所以說人為影響天氣現象已經不是新鮮事。

又有讀者可能追問：「人類或許真的能夠改變天氣，但是恐佈組織都是位於中東貧窮的國家，在電視中看到他們的生活環境是黃沙一片，試問他們又怎會有多餘能力研發這些技術呢？」事實上，這問題也不難解釋，因為那些恐怖主義集中的地區其實就不缺錢，翻開世界能源地圖，不難發覺那些恐怖主義盛行的國家都是位於石油蘊藏量甚豐的地區。《世界又擠又平又熱》的作者佛里曼曾經提出，現在美國這些先進國家不斷向那些國家輸入石油，可以說是不斷為恐怖主義注入資金。先進國家其實不斷輸錢給那些恐怖組織制作武器傷害自己，這不是一個很諷刺的現實嗎？

我拿著機師的手機，輸入著訊息：「我不管你是誰，但我告訴你現在這遊戲一點也不好玩，請你馬上收手。」

「那人」馬上回覆：「現在是我說的算，你可以選擇玩或不玩。但如果你不玩，全機百多名乘客就會因為你的決定而喪命。」

我氣得七竅生煙，但是這有何辦法呢，難道我能夠放下全機人員的性命於不顧嗎？

「那人」見我們沒有回覆，又發來一個短訊：「提提你，你們這個任務只有三十分鐘時間，否則……」

「這個任務是甚麼？」我問。

「那人」又傳來短訊：「滴嗒…滴嗒…」

我馬上回傳一個短訊：「你究竟做了甚麼？」

那人沒有再回覆。

第九章：滴嗒…滴嗒…

「滴嗒…滴嗒…，這是甚麼聲音來的？」副機師輕聲說。

「我們剛才在那通訊器中也聽到這聲音，當中一定有關係的。」我道。

「我們只有三十分鐘時間？」副機師道。「如果過了三十分鐘，那人又不知會怎樣對付我們呢？」

「我怎知道呢？但看『那人』的風格，不像是跟我們開玩笑，之前我們看到那些飛機……」正機師道。

說到這裡，我們都不禁吞了一啖口水，我們都不願想像三十分鐘後會發生甚麼事呢？

「你們的電話都能收到那人的訊息，也就是說手機能夠連接到網絡，我們為甚甚麼不能用訊息求救呢？」我道。

正副機師都用著發現新大陸般的眼神望著我：「對的！為甚麼我們都沒有想過呢？」

我和機師們馬上試著用自己電話聯絡地面，又試過發訊息，但都不能成功。

「這是怎可能的呢？」機師道。

「那人」又傳來一條訊息：「你們正浪費時間。」

「那人」究竟在那裡，為甚麼他對我們在做的事都瞭如指掌呢？

時間無多了，我再次開啟那通訊器，它再次發出「滴嗒…滴嗒…」聲響。

「莫非機上有計時炸彈？」機師突然大叫道。

「不會，這分明是水聲。」我道。「我有個想法，不如我在機艙內走一圈，看看有沒有甚麼線索。」在駕駛室卡裡，我能夠做的東西實在不多。

那機師點點頭道：「這也是一個好辦法，你需要我陪你嗎？」

我搖搖頭道：「不需要，你們在這裡控制好飛機就好了。」

「給你一個對講機，有甚麼事可以隨時聯檕我們！」機師道。

我拿著對講機，就離開駕駛室，其他乘客見我走出來，又來一陣起哄，將我圍著。

「剛才發生甚麼事？」

「我們為甚麼還未降落呢？」

「剛才機師叫你進去幹甚麼呢？」

一下子，乘客的問題接踵而來，我看到小悠，仍然靜靜地坐在原位上，從她的眼神，我看得出她對我的信任。

「大家請冷靜些，給我一點時間。」我大叫道。

正如各位讀者想的一樣，那些乘客又怎會輕易放過我呢？

「你不能忍瞞乘客！」

「你們這樣做事實在是太不負責任了。」

聽到這人說，我心裡笑了一下，其實我和其他乘客一樣，本來都是付錢來坐飛機的乘客，我那裡有責任呢？

這時一個男人站起身，正要向著我方向走來。

時間一分分鐘流逝，我實在沒有太多時間和這些乘客周旋。那個身型高大的男人走到我身前，正要向我動手，我一手就將他推倒地上。也許他也估不到，我這個身高不足170厘米的小子竟然能將他推倒地上。

他被我推倒後，心中自然更加不忿，他站起來一拳又一拳向我揮來，我剛才只是因為他阻檔我的去路才推開他。現在他拳拳有力，我也不能鬆懈，同時我知道和這男人周旋多一分鐘，我的時間就會少一分鐘，這可能會賠上全機人的性命！

我少年習武，中國南北兩派武功也精通，面對眼前這個身型雖大，空有一鼓蠻力的男子，我絕對應付有餘。為了防止引起其他乘客的不滿，我邊和那男人一邊交手，一邊大叫道：「你現在是在浪費大家的時間。」

那男人並沒有因為我的說話而停手，我本來可以—拳取他性命，但轉念之間，我想這男人也是關心飛機安全，本意沒有錯。

「這飛機上有炸彈！你這樣做只會浪費大家時間！」我大叫道。機上乘客聽到我這樣說，不少人先是尖叫了—聲，然後就靜了下來，全都望著我。

「我向大家保証，現在我就要將那該死的炸彈找出來。」我一邊說，一邊放開剛才那男子，他也冷靜下來。

「你需要幫手嗎？」那男子道。

「現在不用！大家先在座位上坐好，綁好安全帶！別過份擔心。」當然我心裡認為那些「滴嗒」聲不是炸彈發出的聲響，但是與其告訴乘客我們還未掌握情況，我寧願讓乘客先有個預警。

第十章：飛機漏油

我在機艙內走了一個圈，一路上留意著有沒有甚麼東西能夠發出像滴水的聲響。

理論上，自從911後，各國對於飛行安全都有更高的要求，乘客都不准攜帶超過一百毫升的液體上飛機，而剛才在通話器聽到的「滴嗒聲」是連貫性和有規律的，這不像是一般乘客隨身攜帶的液體能夠發出的聲響。除了乘客會帶液體外，機艙裡儲存最多的液體的地方必定是空中服務員準備室，空姐們在這裡翻熱飛機餐，同時這裡儲存著用作招呼乘客的飲料！來到準備室，我加倍留意，空姐們都很好奇地望著我，希望我能告訴她們飛機正遇到甚麼問題。不過，我認為這事越少人知越好，我只是專心地留意著周圍的環境。

飛機上共有三個空中服務員準備室，分別位於機頭、機中和機尾位置，結果我在這三個地方也沒有特別的發現。

這時，飛機的燈光突然暗了一下，這卻啟發了我的思維。為印証我想法是否正確，我決定到飛機的貨艙一看。

這時我卻面對另一個難題，我坐飛機的經驗多，駕飛機的經驗也多，但我平時駕駛的不是民航機，究竟怎樣才能從乘客區走到貨艙區呢？

由於不想引起其他乘客的恐慌，我強作鎮定地走回駕駛艙問機長：「飛機的貨艙是怎樣去的呢？」

看來機長也被我這問題難倒：「不同機種有不同的方法從客艙通往貨艙的，我們要先看一看《飛行手冊》。我之前駕駛是波音737，那時我們要進入貨艙真麻煩，我們要拆除客艙的部分座位才能夠進入，因為貨艙位置理論上應該和客艙位置分開的。」機師一邊翻閱著飛行手冊，一邊跟我解釋。

「這班機都坐滿人，如此大舉動一定會引起乘客很大的反應。」我並不想在未找到進一步線索之前又再做一些可能影響他們情緒的舉動。

「這是波音777，原來這款飛機能夠直接從駕駛艙進入貨艙，就在那個位置。」機師放下《飛行手冊》，和我一來到了駕駛員座位後面。「幫手拉一拉。」

原來這地板是能夠抽起的，現在一條樓梯就出現在眼前， 「鍾先生。」正當我向走下去的時候，機師從後呼喚著我。「有兩樣東西想告訴你。」

「第一，現在你只餘十五分鐘時間。第二，現在我們駕駛艙內所有顯示器都壞了，我們對於現在的高度、風速、所在位置都不清楚，只能夠靠目視飛行。」機師道。從機師說起來的語調，我覺得他沒有剛才那麼緊張，不知他是接受了現實而樂觀面對，還是胸有成竹，對於即將發生的挑戰不太擔心。無論如何，機師能夠控制著他的情緒也是一件好事，這樣他才能在平和的心情下面對飛行中各種突如其來的挑戰。」

「很好！大家盡力吧！」我隨即向下層的貨艙走去，我走到機翼下面的位置，看到一滴滴的液體從牆身滲出來，我上前沾了一點來流出來的液體來聞了一下，馬上就知道這是燃油的味道。我還在地上找到一部手提電話，我拾起電話，就聽到『那人』道：「機師，你在嗎？」

「你是鍾先生嗎？」電話傳來—把男聲，他當然就是機師。

「對！我是鍾先生！你現在甚麼都先別說，我發現飛機的右翼有點漏油，快點想辦法將右翼的燃油都先輸到左翼那邊！」我道。

機師聽到我這樣說，也不敢怠慢，我聽到電話傳來不少按鍵聲。

「行了！家琪，還有漏油嗎？」機師道。

我看了看，「沒有了！」

「鍾先生，為甚麼你會用「那人」發訊息的電話打給我們呢？」機師問。

「這電話是放在貨艙地面的。」我道。

第十一章：『那人』在就在我們當中

「你們這裡有沒有紫外光燈？」我回到駕駛艙就問機師。

「那邊有類似的。」機師指給我看，原來那只是逃生出口的顯示燈。

「我想看看那人留下的這手提電於上有沒有留下指紋。」我道。

「我打賭你是找不出甚麼東西。」機師道。

當然，如機師所料，電話上除了有我的指模外，沒有其他人的。

「我想看一看《飛行手冊》。」我道。

我翻到飛機平面圖的那頁，「通往貨艙的通道有兩條，一條就是從駕駛室下去，另一條是從客艙進入。我剛才是從駕駛室進入，而一直待在駕駛室的只有正副機長兩人，也就是說『那人』必定是從客艙進入貨艙的，除非他在機場上貨時已經隨貨物登上了飛機。」

望著飛機的平面圖，我知道另一通道的位置在於飛機中間的準備室，我就決定去那處看看。在離開之前，我請機師幫個忙，我需要全機乘客的個人資料，因為我懷疑『那人』就是乘客的一員。

回到了客艙，乘客都目不轉睛地望著我，像等待我公佈甚麼重大消息的樣子，我也知道這時和乘客作出適當的報告能夠讓乘客們能夠較安心。

「剛才說那該死的炸彈已經除去了，大家不用擔心。」我笑道。

聽到我這樣說，不少乘客都露出微笑，有些舒了一口氣，和坐在旁邊的愛侶相擁著；有的乘客更加鼓起掌來。

當然也有些乘客對於我的說法有所保留，不斷追問著，不過這只是少數，我也不用理會。

我向機尾的方向行去，來到機中段的準備室，我向周圍打量一下。這時剛巧有位空姐在此，我就問她剛才是否有乘客在這裡逗留過。

她表示剛才正忙著應付外面鼓噪的乘客，沒有留意是否有乘客來過這裡。這個我也明白，對於不知當前處境的幾個空姐需要安撫著機上百多名乘客的情緒，這一點也不簡單。可惜的是，機艙內並沒有裝上閉路電視，否則一定能影到『那人』的真面目。當然如果『那人』對飛機有熟悉的了解，選擇沒有閉路電視的機艙也自然在他的計劃之內。

沒有收穫的我，一路都觀察著飛機上各乘客的表情，因為『那人』很有可能混在乘客的當中。

第十二章：911後遺症

在機艙走了一圈，我便在腦海中選定了一些覺得有可疑的人士，請空姐幫忙留意著他們，隨時向我報告。

回到駕駛室，我就問機師：「我們還有多久才能降落呢？」因為飛機上的雷達、高度計……這些儀器都失靈。在沒有適當儀器協助下，機師很難確定現在所在位置，只能夠目視將飛機安排在相對較低的高度飛行，盡快找一個接近的機場降落。

「我們現在應該在廣州上空，當然我也不能確定，最近的應該是白雲機場。」副機師道。

「其實甚麼機場對於我們來說也不重要。」正機師道。「最重要的就是安全著陸。」

「以飛機的速度，在內陸地區，每隔十多分鐘就能到達下一個機場，所以降落地點方面不用擔心。我們最需要注意的是，我們如何能與地面的控制塔溝通。中國機場都是十分繁忙，幾乎每數分鐘便有一班飛機的升降，如果沒有先和機場控制塔溝通，很容易會釀成空難。」副機師接著說。

「但我們現在的確不能和地面聯繫，我有一個建議，你們專心負責降落事宜，我則幫手看著天空上的交通情況，馬上向你們報告。」我道。

「在2001年，就有一宗空難是由機尾的亂流所引起的。」副機師道。

「是嗎？」其實在這緊急時候，我沒有甚麼心情聽其他空難事件。

「那麼著名的空難也沒聽過？」正機師也用訝異的眼光望著我。我搖搖頭，心想：「兩位不如專心駕著飛機降落更好。」

「那是發生在2011年11月12日的紐約。」聽到這日期，我就明白機師為甚麼那麼驚奇我不知道這宗空難的發生，因為它只是發生在9月11日恐怖襲擊之後的兩個月, 而且案發地是紐約，難怪會引人們多一重擔心！」

「當天，美國航空AA587號班機就照原定計劃，在紐約甘迺迪國際機場起飛不久後，就在紐約市皇后區墜毀，全機二百五十一名乘客、九名機組人員遇難。更不幸的是，飛機墜落的是住宅區，飛機墜毀時奪去地上五人的性命。」機師說道。

我心中不禁嘆了一口氣，有時候災難總是接踵而來的，有位學家曾經提出一個和這現象有關的理論, 「墨菲定律」，指出當我們預計有些不幸的事情將會發生時，那些不幸的消息就會像「開口中」的一件件連續出現。

「那災難是怎樣發生的？」我問。

「調查人員發現，在AA587起飛前一分鐘，一架日本航空的747飛往成田的四十七號客機剛從跑道起飛。由於波音747是一款大型客機，飛機起飛時產生大量的亂流。在一分鐘後起飛的AA587是一架機型較小的A300客機，當它飛進亂流時，機師為了應付亂流，將方向舵推到最盡，結果導致機尾受的壓力太大，整塊脫落，釀成空難。」機師道。

「我們說那麼多，只是想說在沒有雷達和通訊器的幫助下，飛機要降落是很困難的。」副機師道。

「但是我們的飛機油也將用盡了吧！」我知道一般來說，起飛前機師會計算接下來的機程需要用多少燃油，再安排加油。在大半個小時前，機師已經宣佈飛機快要降落，這時機內餘下的燃油應該不多了。

機師看看手錶，「我想還能飛半小時吧。」

聽到機師這樣說，我心裡更是擔心，半小時之內如果我們將飛機降落，那時這飛機就會變成為滑翔機，最後也只會落得墜毀收場。

第十三章：插贓嫁禍

當我正思索著如何應對時，剛才在貨艙撿到的手提電話又響起來，『那人』又傳來一個新訊息：「熱身遊戲已完成，讓我們開始正式的吧！」

我和正副機師看著這短訊，更添我們的疑狐，「為甚麼『那人』好像真的在我們互動一樣的呢？他就像只是站在我們的旁邊，知道我們一舉一動的樣子。」

如果別人收到這些短訊，很有可能以為這只是一場惡作劇，但我們有剛才經歷，我們都知道『那人』不是鬧著玩的。

我取過手提電話，回了一個訊息：「我不管你是誰，我都沒有興趣和你玩，請別再騷擾我們。」

通訊器顯示『那人』又在輸入訊息，我和正副機師對望著，我們不想再到『那人』的訊息，因為怕他又不知想和我們玩甚麼致命遊戲，我們都目擊過他釀成數單空難了。但我又抵不著好奇心。如果這事不是關乎全機上百多人的生命，我的確有點興趣和『那人』玩下去，直至找出『那人』是誰？他究竟是用甚麼方法控制著飛機的呢？而且他控制的不單是我們這飛機，剛才他起碼已經導致四架飛機相撞的空難。

「你不想知道我是誰嗎？」手機傳來『那人』的訊息。

我和機師看到那短訊，我們都決定不再回覆他。

過了五分鐘後，『那人』又傳來短訊：「機尾右翼廁所找我。」

這太明顯了吧！『那人』竟然約我們見面，我和機師打了個眼色，表示我想去看過明白，機師也沒有異議，我就拿著電話步向客艙。

飛機右邊機尾的廁所，『那人』竟然這麼明目張膽地在機艙中露臉，我的鍾家琪就來看看你是何等樣人。

來到廁所，打開門，廁所內空空如也。我心想，「莫非中了『那人』的計，我早應估到『那人』是不會輕易露面的！」

不過既然來到廁所，我也正好處理一下私事，至於私事的內容也不便在裡和大家明言。

「為甚麼我覺得頭上有點濕濕地？」我摸一摸頭髮，一看，「媽的，這是紅色的！」

我抬頭一看，那時我不禁狂爆粗口，「媽的…那是一具…掛在天花板的人，他身體還在滴血，那些滴在我頭上的血還是暖的！」那人被用麻繩綁在天花板上，那些血正一滴滴地從他身上流下。

我本來就不是一個膽小的人，但是看到那人的面容，我也不禁後退兩步，貼著門邊。

我打量著那人，並不肯定他是否仍在生。我鼓氣勇氣，雙腳踏上馬桶，這樣我的高度就能接觸到那人。我將手放在他鼻前，他已經沒有生命跡象。他身體倘有餘溫，表示他死去的時間不長，血水正一滴滴地滴下來，十分恐怖。

這時有人敲著廁所門：「我好急！裡面的人能否快點呢？」

我故意調高八度的音調道：「我也想，不過看來我也需要一段時間。」

門外那人說了幾話髒話之後就離去，而我看著天花上那死屍。那是一個中年男子，血水是從他頭上流下的，身上穿的是運動裝，腳著波鞋。我知道我又中了『那人』的計，他分明就是殺害這男子的兇手，所以引我來到廁所，待我離開後，下一位去廁所的人便會看到裡面的情況，必然會將我當成為兇手！

我將屍體放下，搜索了一下，在他身上找到身份証和護照，他為甚麼會遭此辣手呢？還是『那人』只是隨機殺人呢？

想到這裡，我從口袋取出了手提電話，縱然我心裡有一萬個不願意，因為像被『那人』牽著鼻子走，我仍是向他發了訊息：「你這個壞蛋，既然殺了人。」

訊息輸出後，我才發覺自己十分幼稚，『那人』對於四架飛機相撞也無動於衷，更何況是殺死廁所這個人呢？

電話又傳來『那人』的訊息：「人不是我殺的，是你殺的。哈哈哈！」

看到這訊息，我氣得七竅生煙，那人明顯嫁禍我，竟然還說得那麼理所當然！

「我是不會讓你詭計得逞的！」我雖然這樣說，但眼前情境對我來說非常不利，從來沒有人知道『那人』是誰，就連機師和我自己也不知道，但現在我的確和一個死人同在廁所中，我的嫌疑無可置疑是最大的。

俗語有話：三十六計，走為上計。面對這有理說不清的局面，君子不吃眼前虧，我需要盡快離開這裡，再作打算。

我輸入短訊：「你究竟想怎樣？」

『那人』很快就回覆道。「現在不告訴你！老實說，本來這件事和你無關，但你硬要找麻煩，我也沒辦法幫助你。」

『那人』這話的確有點意思，我本身只是機上一個普通乘客，我本來是不用捲入這風波中的。不過很快我就改變了想法，剛才就是因為我懂得駕飛機，才完成了『那人』所謂的任務，否則我們飛機可能已經和另一飛機相撞了。

這時『那人』又傳來訊息：「提提你！飛機的燃燒好像不多了。」對的，這也是我一直擔心的東西，剛才機師說機上的燃油大約能多用半個小時，現在飛機還未降落，究竟機上的燃燒還能熬多久呢？我要盡快通知機師。

我打開廁所門，向外左右顧盼，確定附近都沒有人的情況下，我用最快的速度溜出去，反鎖著廁所。我心中希望人們別那麼快發現廁所內屍體。

離開廁所後，我心理壓力更大，因為我現在被『那人』諂害成為了殺人兇手，我預計將來「有理說不清」的情況時，我心中更是一沉。

第十四章：兩宗飛機失去動力的案例

「廁所有甚麼發現嗎？」回到駕駛艙，機師就問我。

機師這問題就像一把利刃刺進我心裡，我都不知如何解釋廁所見到的那屍體。更重要的是，正副機師都知道我剛才去過那廁所。我有想過直接告訴機師在廁所發現了一具屍體，但現在機師必需要專心處理降落工作，如果我告訴他們機上發生了一單謀殺案，相信會影響他們的情緒，影響降落的安全。

「沒有甚麼特別。」我輕輕帶過機師的問題。「我們的燃料差不多耗盡了吧！」

我提起這點，機師神情明顯嚴肅起來。

「飛機餘下的燃料真的不多。」機師道。「為了增加燃料能夠飛行時間，我已經關上一些不必要的設備。」

「這樣可以增加多少飛行時間？」我問。

「我想最多也是十五分鐘。」機師道。

「如果再想省點燃料，我們可以只開動一邊引擎，理論上這飛機只需要一個引擎就能飛行。」副機師道。

「這是防止飛機因為一邊引擎故障而發生的空難。」

「但如果兩邊引擎同一時間都壞掉呢？」其實我是想知道如果當飛機燃料完全耗盡時，飛機會怎樣呢？

「這就可不妙。」機師道。「在1983年，加拿大航空143號航班就有一次這樣的經歷。」

我估計半小時之後，我們很可能就會面對燃料耗盡的困境，現在先多一點了解之前的案例，對接下來的應對有很大的幫助。

「1983年7月23日，加拿大航空143號航班計劃由渥太華麥克唐納-卡蒂埃國際機場飛到埃德蒙頓，在起飛前機師發覺飛機的燃料顯示器出現問題。機師決定以人手計算飛機需要的燃油量，加油後直接起飛。顯然這位機師數學不靈光，預少了飛機的耗油量。飛機在飛行大約一半的路途後燃料耗光，失去動力。飛機馬上變成了一隻滑翔機，不斷下降，機師不斷努力想辦法穩定飛機。在143號航班之前，從來沒有一架失去動力的民航機能夠成功靠滑翔安全降落地面。機師馬上向附近最近溫尼伯機場提出緊急求助，溫尼伯機場亦馬上安排143號航班優先降落。」

「接著怎樣？」

「機師計算飛機下降速度和飛機與溫伯尼機場距離，發現飛機沒有可能飛到溫伯尼機場。同時間他發現附近金姆利有個軍用機場，結果經軍方許可，飛機成功以滑翔機方式降落至金姆利軍用機場。」

「這也不錯。」

「可不是每次都那麼幸運的。」機師道。

「1990年1月25日，哥倫比亞航空052號班機上的乘客絕對是黑暗的一天。那天，052號班機計劃由哥倫比亞首都飛往美國甘迺迪國際機場。航程本來一切順利的，但飛機差不多到達紐約甘迺迪國際機場時，天氣突然變壞，濃霧令飛機無法降落。而機師一直也和地面控制塔保持著聯繫，申請著降落許可。」

「一般飛機等降落時，也會在機場四周打圈轉，等候指示降落。」我道。

「052號班機也是這樣，然而濃霧令052號班機在天空上逗留了77分鐘後，副機師意識到長期等待也不是辦法，就問控制塔究竟還要盤旋多久，控制塔就反問機師飛機上的燃料還能飛行多久。機師就說約五分鐘，能否安排飛機馬上在附近的波士頓機場降落。航空員也知道事情危急，他就安排飛機馬上利用22L跑道降落。誰知天意弄人，飛機正要降落時卻遇到風切變，控制塔要求052號班機為了安全馬上爬升。副機師的回覆是：『我們的燃料已經不足夠了。』控制塔再一次要求飛機爬升，副機師再一次回覆：『不行，我們的燃料已經不足夠了。』」

我不禁為052號班機搖頭嘆氣。

「不久之後，052號班機就和控制塔失去聯繫，飛機由於燃料耗盡失去動力，墜落距離機場廿四公里外的一個小山，斷成兩截，機上人員八十五人中，七十三名人員喪失了性命！」機師道。

「那麼我們現在還在等甚麼呢？為甚麼快點找個機場降落呢？」我問。

「你看看機外的情況，一片濃霧，我們就連地面也看不到，怎能降落呢？」機師嘆了口氣道。

第十五章：蒙怨被捕

正當我們還為著燃料耗盡的事擔心時，駕駛艙門又被打開，我們轉身一望，才發現時數個好像發了狂的男乘客堵在駕駛艙門外。

空姐很竭力才能在眾人中探出頭來：「我已經很努力制止他們，可惜……」

那空姐沒有機會說下去，那班男人像失了瘋一樣，大叫道：「鍾家琪，你別再玩花樣了，我們已經知道你的陰謀。」

為先發制人，一頭霧水的我開搶先開口道：「你們在說甚麼？」

正副機師望著我，他們顯然也不知道發生甚麼事。

「鍾家琪，你還想詐傻扮蠢！」其中一人一邊說，一邊拿出手提電話，遞到我面前。

我心想：「和手提電話有關？」

「你別碰我的電話，你乾看就可以。」那人將電話音響調至最大，整個駕駛艙也能夠聽到電話播放的影片。

我對影片內容當然很感興趣，這是一段新聞報道。

「在飛機上能收到新聞報道？」我未正式看影片，已經先提出這問題。

「你別說這些無用的話，先看下去！」那人顯得有點不耐煩。

這時空姐在我身邊輕聲道：「這飛機已經提供無線上網服務。」

我也沒說甚麼，反正我想先知道那人「葫蘆裏賣甚麼藥」。

「連環空難最新消息報道。」單是聽到這個標題已經令我提起精神，因為這報導和我們現在的情景是息息相關的。剛才我已經知道那些遠處的黑點是飛機，亦早知道它們已經相撞了。但現在真的看到新聞，看到那些影像，心裡不禁激動。

接下來看到新聞報道員，看她那哭腫了的臉，就知道她為了這些空難流了不少眼淚。「今天是世界航空史上最黑暗的一天，八架在南中國海飛機相撞墜毀，超過一千人喪生。」那報道員拿著紙巾抹抹淚水。「國際刑警已經介入調查，初步懷疑這些飛機是遭到恐怖分子騎劫，並故意令到飛機相撞的。據當局表示，現時還有一架由日本飛往本城的飛機失蹤，無論在雷達、GPS定位也未能找到它的下落。消息人士表示，按照該航班裝入的燃料，飛機將於短時間內耗盡燃料，飛機未必有足夠燃料降落。當局表示已經準備好一架軍用加油機，當發現該航班時，馬上就會啟動空中加油程序，以便飛機能夠有足夠燃料降落。」

「由日本起飛的本城航班，已經和地面控制塔失蹤了三個多小時。本城和該航班飛行距離範圍內的國家已經啟動著緊急應變措施，暫時未有跡像顯示飛機已經墜毀。當局估計飛機有可能被恐怖份子騎劫，原因是飛機失去聯絡後的十五分鐘，當局收到一封署名鍾家琪的電郵，電郵表明飛機現正受他控制之中。當局在乘客資料中的確找到鍾家琪的資料，唯當局由於未能和航班溝通，未能確定飛機是否真的被騎劫。」

我看到手機中的新聞內容，我也不禁怔了一怔，這是一個很大的佈局。有人正在精心步署，正想陷害於我。

「你現在還有甚麼話說。」

看完這新聞報導，的確讓我蒙上最大嫌疑，一時之間我也不知該說些甚麼。

「反正現在我們將你捉住，待飛機安全降落後才放你，這對大家也是好事。」其中一位男子道。

「不能！劫機的不是我！你們怎能將我抓著呢！」

「你還想否認？」其中一個男人一拳打在我的肚皮上，痛得我叫一聲。

「你這個黃八蛋！」我強忍著痛苦道。

「你在機上殺了人，還說人家是黃八蛋！」

我聽到馬上全身僵直，看來他們已經找到廁所那具男屍，我真的是百辭莫辯，他們就已經上來將我團團圍著。

他們人多，而我只有單身一人，自然難以力敵。他們將我牢牢捉著，將我帶到飛機貨艙的位置，他們不知從那裡拿來一個手扣，就將我鎖在一條附在牆壁的鐵通上。

第十六章：機智脫身

我被關在貨艙中，其中一位乘客留在這裡監視我。

我心中正為著飛機燃油問題而擔心，大家想一下，一架用鋼鐵做成的飛機，當因為沒有燃料而失去動力時，在天空上滑翔，這是多麼危險的事。

眼前看守著我的人當然不明白我的焦急，我和他多番解釋後，他始終認為我是這些事件的始作俑者，他以為抓著我就已經解決了事情的全部。

「你真的以為事情已經解決嗎？」我對著看守我的那男生道。

他並沒有理會我，只是冷冷地望著我。

「你們正在浪費時間。」我道。

他暗笑一聲道，「你這個人真的煩到極點，明明這亂局就是你弄出來，現在還來假惺惺，裝作緊張的樣子。」

「真的是夏蟲不可語冰！」我道。

那人聽到我這樣說，露出憤怒的臉容，我頓時心生一計。

「你說不是嗎？你們全部都是沒長腦袋的笨蛋！最不幸的我，和你們同機，無端賠上性命！」

如我所料，那人被╰氣得衝到我面前，正想一拳向我揮來，這時我雙手正被鎖著。

在這緊張關頭，我一躍而起，將雙腳張開，那人見我如此反應也嚇了一跳，正想停下腳步，但由於衝力，他仍然衝到我的面前。當他和我之間只餘一個身位時，我的腿剛巧踢至最高處，我馬上合上雙腿，形成交叉腳的狀態，將他的頸緊緊扣著。

由於頸是人最重要的部分，連接著頭部。我當然不是想取那人的性命，只想他放開我，我雙腳扣著他頸時，向下一壓，力度之大，他馬上跪在地上，頻聲呼痛。我深暗武術，我現在正鉗制著那人用來發力的穴位，他完全不能動彈。

我突然又張開雙腳，基於重力，他身體自然倒在地上。我左腳又向他右耳一伸，他慘叫一聲就倒在地上，在地上慘痛的翻滾了幾圈。

「我的耳朵？我聽不到東西！」那人趴在地上痛苦道。

這正是我計劃的一部分，「你聽不到東西？」我故意對他大笑著。從他的臉容，我知道他很想過來將我痛打一頓，但是卻又不敢。其實我剛才那腿並沒有傷他要害，他只會短暫失聰，我是故意嚇他的。

我剛才一腿，讓他右耳失去了聽覺，我就跟他說如果他幫我解鎖，我就會讓他恢復聽力。

那人就很快幫我解了鎖，我就跟他說：「十分鐘之後你的右耳聽力就會自動恢復。」聽到我這樣說，他才稍為放心。不過我不希望他很快就將我已脫身的消息告訴其他人，我一掌就打在他後頸位置，相信他會暈倒半小時，好讓我有足夠時間協助機師將飛機降落。

時間無多，我馬上爬回駕駛艙。機師見到我能夠回來，他們都十分驚訝，從他們眼神，顯然對我有三分懼怕。幸好，那班人都不在駕駛艙，只有正副機師兩人，我將駕駛艙的門口都反鎖著。自從911事件後，各國對於駕駛艙的安全要求都變得更嚴格，我反鎖了大門，相信外邊的人要闖進來也要一定的難道。

回頭看到正副機師，他們的手都在顫抖著的，當我走近的時候，他們的牙根都顫抖著。

第十七章：空中加油

「你……」副機師看到我，驚慌得連話都說不出來。

飛機燃油很快就會耗盡，我實在沒有時間再和機師們解釋，我看見機師前的手提電話又再閃動著，我就上前拿起手提電話，看著訊息：「軍方燃油補給機將會在一分鐘後到達，將會為你們加油。」

我從駕駛室窗口望出去，果然在不遠處看到一架軍用飛機向我們飛過來。

「為甚麼地面會知道我們的位置。」我輸入著訊息。

「這當然是我告訴他們的。」『那人』又輸入訊息道。

問題又來了，記得剛才從乘客手機影片中看到，當局收到訊息，飛機正被我劫持，為甚麼他們還會為我們加油呢？難道他們不怕911事件重演，我劫持著飛機撞向重要的建築物？

「看來你分了心。」『那人』又傳來另一條訊息。「我必需提醒你，空中加油可不是一個簡單的任務！」

我定一定神想，『那人』的確不是說笑。空中加油是一項極高難道的任務，我對它的認識也只是來自Discovery Channel，至於實際操作是如何，我也是一竅不通。

「你們看著我幹甚麼？」正副機師一直都像發現外星人的眼神望著我，現在那加油機已經在飛機前面不到十秒的機程距離內，我真的懷疑眼前正副機師有沒有能力執行這任務？

當然我亦知道，以他們現在對我的信任程度，他們一定會認為他們自己駕飛機會安全些。

我也不願在這觀點上和他們周旋，「你們專心負責控制飛機，我幫你們睇位吧！」

我站在機師們後面，看著窗外的加油機，心中有千百條問題：「『那人』究竟跟當局說了甚麼？為甚麼當局會為一架被騎劫的飛機加油呢？」

我仔細打量著那加油機，那是一架由大型運輸機改裝而成的，表面上看來並沒有攻擊我們的跡象。

機師打開了飛機的油管門，和一般戰機加油不同，加油管不是設於飛機的正前方，而是設於飛機的側邊，為民航機在空中加油相信一定是歷史上的第一次。

軍機已經向放出了一條長長的喉管，那當然是輸油管。大家能夠想像到，兩架正高速移動的飛機，而那條輸油管就在兩架飛機中間飄動，由於飛機移動的方向和風向，那輸油管看起來右搖右擺，看起來要順利連接著我們飛機的入油處非常困難。

「我們要和那軍機維持著相同的速度。」這是我唯一知道現時應該做的東西。那輸油管很長，有好幾次它都差點打中我們機頭的撞風玻璃，如果這真的發生，機艙就會失壓，我們就會在缺氧，後果不堪設想。

「真的得物無所用。」以我和正副機師三人的能力，相信也不能成功執行空中加油的任務，但我們都不能放棄，反正飛機在數分鐘內就會因為燃料耗盡而墜毀，現在加油機正在前方，成功機會雖低，但我是不會放過任何機會的！

「小心右邊！」那條長達十幾米的輸油管在飛機前左右晃動，機師們用顫抖的手拿著控制桿將飛機不時避開輸油管。

「這樣下去也不是辦法。」我記得之前看Discovery Channel ，那些空中加油多是在很平和的狀態下完成的。現在，我們不斷避開那輸油管，我們永遠也加不到油的。

突然之間，飛機的燈暗了一下。

「不行了，時間不夠，燃料快將耗盡。」副機師用其極顫抖的方式說著。

手提電話又傳來一個訊息：「你們也太差勁了吧！」

我看到『那人』的訊息，極到憤怒，他就像一個看不到的靈魂，我們不知道他所在的位置，但他卻好像對我們的行為一清二楚。

同時我也明白在在這危急關頭和『那人』對著幹並沒有甚麼好處，我就回傳訊息道：「你究竟想怎樣？」

「我現在想救你們。」『那人』道。

我心裡真的笑了出來，這場風波就是『那人』弄出來的，現在他竟然說想救我們。

「飛機右邊引擎停了。」機師道。

「你真的不需要我出手？」『那人』又傳來訊息。

「飛機左邊引擎也停了。」機師更緊張地說道。

本來，我鍾家琪最憎的就是被人操縱，但現在我們飛機已經因為燃料耗盡而成為了一架滑翔機，我實在沒有時間再為無謂的原則堅持著。

「我們需要你的幫助」各位讀者必定想像到我輸入這訊息時，心裡是多麼的不情願。

『那人』輸入訊息道：「冷靜些。」

「這就是幫助我們的方法！」我暗自咒罵著，如果早知答案是這樣，我也不會和『那人』低聲下氣。

但想深一層，我們已到生死關頭，如果『那人』真的想我們死，根本就不需要再和我們溝通，他顯然正和我們玩遊戲。我們就像在玻璃缸內的金魚，『那人』就像可惡的花貓，不斷伸著爪玩弄著我們這些可憐的金魚。

「冷靜些。」莫非他叫我們甚麼都不用做。「停手，讓飛機自己飛行。」我抱著搏一回的心態，對機師道。

「我們現在已經是一架滑翔機，我們能夠控制的東西已經不多，你真確定這樣做可以？」座在駕駛椅上的正副機師，聽到我這樣說都轉頭望著我。

「反正你們想控制也成效有限！」我直接道。

我知道機師們心底是同意我的講法的，他們沒有說甚麼就放開控制桿。

「懂得合作是好事。」『那人』傳來訊息。

我看罷心裡又說了一大堆髒話，這裡不便說出來。

我望著前面的加油機，心想：『那人』真的如此有本事？

剛才那左搖右擺的輸油管竟穩定下來，緩緩向我們飛機伸來。看著那輸油管的接近，我心情十分緊張，空中加油畢竟有一點危險性，何況這時飛機不在我們控制的狀態。

卡嚓一聲，輸油管看起來已經和我們飛機接合了。當然我無法肯定輸油過程是否順利，因為現在飛機的所有顯示儀器都壞了，而加油位置又不在駕駛艙目視範圍之內。

一分鐘、兩分鐘、三分鐘………十分鐘時間過去了，那加油機依然在飛在前面，在駕駛艙的我們對加油進度一點也不知道。

副機師望了望我手上的電話，我明白他的意思，『那人』看似對我們的現況最清楚，要了解現時情況，最簡單方法不過就是發個短訊問他。

這是我最不願採用的方法，因為我們這樣只會一直被『那人』牽著鼻子走。

副機師見我如此堅定，也就算了。

這裡值得一提的事，正副機師看來對我的戒心減低了不少。當然，如果我有意讓飛機出事，加油過程正是最好時機，我卻盡心盡力協助機師，可以說用行動為自己釋嫌。

這時又有人拍打著駕駛艙門，從聲浪和頻率都顯示來者不善。

「一定是貨艙那人已經醒來，回去通風報信。」我暗自躊躇。「早知當時加倍力度，讓他遲一點才起來。」

「別擔心，我們都會証明你的清白。何況駕駛艙門十分牢固，相信他們一段時間也闖不進來。」機師道。

聽到機師的話，我終於感到一點安慰。自從飛機遇上氣流後，我一直為飛機危機東奔西跑，卻被誣陷成為了殺人兇手和劫機犯，現在聽到機師對我的信任，自己的努力得到人家的肯定，自然覺得心情舒快了一些。

「加油機正離開。」副機師道。

『那人』又傳來一訊息：「飛機已經加滿油，加速飛行。」

「我們還用理會『那人』嗎？」機師這是一個很好的問題，飛機已經加好油，我們現在正好借此機會擺脫『那人』對我們的控制。

但是我的想法是，『那人』很有可能混在我們當中，否則他怎會對我們的情況那麼清楚呢？如果我估計正確，我們想擺脫他的難度非常高。

「我們不若試試吧！俗語有話：過海之後就神仙」副機師同意機師的說法。我剛剛得到機師的信任，現在也不好意思跟他說相反的。

這時，駕駛艙外的叫喧聲更大，「那門真的牢固嗎？」我問。

機師說：「起碼到現在那是……」

「馬上加速向西南方飛行！」『那人』又傳來訊息。

我們都看到那訊息，但都一致決定不理會。

「好！機會是人家給的，但看來你們你們不需要機會，遊戲卻會繼續。」『那人』訊息道。

「『那人』又想玩甚麼東西？」機師有了剛才經歷，對於『那人』說起「遊戲」，明顯有點擔心。然而我告訴他，既然下了決定，就盡地搏一回，我們現在最重要的就是找個最近的機場降落。

副機師也同意我的說法，兩位機師重新持著那控制桿，目視飛行。

第十八章：墜落的軍機

「你們剛才愚蠢的行為將導致一位無辜朋友的死亡。」『那人』傳來訊息。

「那邊好像有個機場。」機師道，我們完全沒有理會『那人』的訊息。

「好！我們現在降啟動升降架。」副機師道。

「現在飛機和地面的通訊系統都失靈了，但我們仍不斷收到『那人』的訊息，或許我們能夠借此和地面溝通。」機師道。「而且當局也知道我們的位置，你們看，自從加油後，一直有軍機在我們兩邊為我們護航。剛才，乘客也能利用電話收到地面的消息，不如現在我們也試試用電話嘗試和地面溝通。」

機師所言甚是，我就拿起電話，按著國際求救電話號碼「112」。

嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……嘟……

「愚蠢的人永遠也是愚蠢的。你們看起來還不知道現在是誰作主！」『那人』傳來訊息又打斷了我的電話。

「你們覺得『那人』會有甚麼行動呢？」我問。

「怎麼知道？總之快點將飛機降落就好了。」機師指著不遠處的機場道。

我接連又試打了幾次國際緊急電話，不過仍然未能聯繫上。對此，我真的是百思不得其解，為甚麼『那人』和飛機上部分乘客能使用著網絡，甚至能看到地面傳來的影片，但飛機上最先進的通訊儀器在此時些刻卻全部失靈呢？莫非『那人』真的那麼厲害，能夠控制機上的設施功能。

「算了吧！我們還是靠目視降落吧！副機師你幫手看向著空中的交通狀態吧。」

「我有點東西想提提大家。」我這個門外漢突然想到一件事。

正副機師都望著我道：「請說！」

「我們飛機剛加滿油，如果現在飛機在載滿燃油的狀態下降落會否有危險呢？」我問。

「這的確是會有一點危險性的，滿載燃油起碼會增加飛機的重量，直接增加飛機下降的速度和壓力，結果飛機一些較脆弱的結構部分，例如升降架可能會因此受損。如果燃油在降落時釋出，更可能會引起大火。」機師道。「但現在情況危急，我們不能考慮那麼多了。」

「一般如果飛機需要迫降，大多會在天空中盤旋消耗部分燃油，或直接在將部分燃油排放在空中，待燃油數量達至安全標準才降落。」副機師道。

「問題是我們現在根本不知道飛機中還有多少燃油。」機師道。

「而且我們剛加燃料，現在如果又排走燃料，這也太笨了。」我道。

於是我們都決定讓飛機直接降落，剛才加油後，軍方派來了兩架軍機護送我們，相信他們也已經為我們肅清了航道，我們現在降落的危險性應該相對較低。

「我們還有三分鐘時間就會降落機場。」機師道。

「我們還未通知乘客！」副機師道。對！我們都忘記了駕駛艙門外站著叫囂的人，他們至今還認為我就是殺人兇手，恨不得將我拉出去痛打一回。

副機師啟動著飛機的廣播，「各位乘客請注意，好消息，我們剛才已經完成空中加油程序，現在正有軍機護送我們到最近的機場，請各位乘客盡快回到座位，飛機在三分鐘內就會降落。」

門外眾人聽到機師這樣說，很快冷靜下來，加上看到窗外真的有軍機護送，自然覺得安全性就更高。

「還有兩分鐘降落。」機師道。「我已經能夠清楚看到跑道位置。」

正副機師正聚精匯神地駕駛著飛機，而我看著飛機下方不遠處的跑道，暗自祈禱著，希望飛機快點能夠安全著陸。

「還有一分鐘降落。」機師道。「God bless us！」

「那軍機！」本來已經坐在駕駛艙後備座位的我，從飛機右邊擋風玻璃望出去，那軍機好像有點不妥，它的飛行軌跡好像有點不妥。

機師聽到我這樣說，也向那軍機望過去，他們自然也能見到飛得那左右擺動的飛機。

最可惡的是，現在飛機通訊系統都失靈，我們沒有辦法和那軍機溝通。

「我看那軍機出了點問題。」

坐在右邊座位的機師和那軍機比較接近。事實上，那軍機正為我們護航，我們彼此之間距離十分接近，機師甚至能夠清楚看到那軍機機師的臉容。

「軍機好像失去控制，我見那機師正在竭力地拉著那控制桿，但那控制桿好像和機師鬥力一樣，那機師的臉容都扭曲了。」機師形容道。

這時我突然想起剛才『那人』發來的訊息，說有一人正要為我們愚蠢行為而死，莫非那人就是那機師？

「Oh my God！那軍機完全失去控制了！他正在急速下墜！」機師從玻璃窗望到這恐怖的情況。

「快點拉動著緊急逃生椅吧！」機師大叫道，仿佛軍機機師能夠聽到他聲音的樣子。

由於視覺阻礙，我和副機師都看不到軍機的狀況。

突然之間，我們都清楚聽到「呯！」一聲巨響，我們坐在飛機裡也感受到震動。這就像一部冷氣從廿多樓跌落地下發出的聲音！在十多秒之後，又一聲巨響，這次的聲量比剛才的還要大，外面傳來火光的紅焰，顯然那軍機已經墜落了。

我和機師們心裡都寒了一下，在十秒之前，那軍機還在為我們護航，我們腦海中還記得那機師的容貌，現在他的軍機已經墜毀，至於他呢？他能否在有限的時間內啟動逃生椅裝置呢？

「這肯定又是『那人』幹的好事！」我憤怒地說道。

第十九章：死亡預告

我正擔心著那軍機機師安危時，『那人』又傳來一訊息：「請記著，那個可憐的機師是你們害死的。」

我心裡除了極度憤怒之外，完全不懂怎樣回應『那人』的訊息。

顯然，『那人』也沒有預期我會回覆甚麼，很快他又發來了第二個訊息，這是一段短片。

「『那人』絕對是瘋癲的。」機師道。

我打開那影片訊息看著。「那是剛才的軍機。」影片中拍著的是一架戰機，拍攝角度是由機頭拍向機師位置，就像平時看電影時，車頭的攝影機拍著主角駕車的樣子。

「我認得那機師，他是剛才那戰機機師！」機師道。

「『那人』竟然能夠操控那戰機機頭的攝錄鏡！」我開始對『那人』有了新的想法，他不單能夠控制我們飛機的各儀器及系統運作，還能夠控制那軍機上的設備，這可是軍用設備，那些軍用系統可不是一般人能夠潛入的，『那人』實力不能忽視。

影片中機師正在駕駛著戰機，由於這是一個廣角攝錄鏡頭，錄像隱約中看到我們的飛機。

「他正在為我們護航。」機師道。

「這是他出事前的影片。」我道。「這是一段死亡影片。」

「『那人』真的可惡！」

「如果他站在我面前，我一定找把刀向他的心臟捅去！」我道。

「你們看！」機師道。聽到機師這樣說，我們的焦點又回到那段影片。「那機師的神情開始又點不正常了。」

從影片鏡頭見到戰機，開始左右搖擺地飛行。

影片中，那戰機機師正在大叫，估計正在努力和控制塔溝通，報告緊急狀況。

「慢著，我看他不是和通訊塔溝通。」副機師道。「我懂得看口語，看他的口形，他現在根本是語無倫次。」

我將影片倒帶少少，再看一次。副機師說的不無道理，那軍機機師一邊對著通訊器說話，一邊弄著那聽筒，臉容就像剛才形容的一樣，陷入十分緊張的狀態。

「我有個猜想。」副機師道。「我想他是想和通訊塔溝通，就像剛才我們計劃降落時和地面控制塔溝通一樣，誰知他耳筒聽到的只是雜音。於是他就嘗試整理一下他的耳機，希望他回復正常。」

影像顯示戰機進入失控的狀態，鏡頭也震得十分厲害。雖然我們只是看著影片，但我們心裡都為著那機師著急。然而我們這些著急都是多餘的，因為那戰機註定墜毀是事情，而『那人』亦已經向我們預告了那機師的死亡。

「那機師早就應該棄機逃生。」副機師道。

「這就是軍人的表現，戰機和他們是緊扣一起的，未到最後一刻，他們都不願放棄飛機的。」機師道。

看著那戰機機師竭力地捉著那控制桿，和死神搏鬥，心裡都不禁唏噓。

「那戰機失速了。」從影片看到，戰機正以高速向地面衝去，機師的面容就像在玩過山車時候的樣子。

「希望他盡快啟動了逃生椅。」戰機一般都設計了噴射式的逃生椅，當飛機陷入困境時，機師在無可奈何的情況下要放棄飛機，他只要啟動那逃生椅，瞬刻間，他就會連人帶椅直射上高空，盡量離開飛機。坐在逃生椅上的機師離開飛機並不代表已經脫險，很快他就會隨著逃生椅一起以高速跌落地面，這時機師只有很短的時間張開椅上內置的降落傘，讓他在下墜時速度減低。

說到這裡，聰明的讀者知道，逃生椅不是萬能的，如果戰機出事的高度不夠，縱然機師能夠離開飛機，但沒有足夠時間張開降落傘，或者降落傘沒有足夠時間減速，機師仍是死路一條。

我們目不轉睛地看著影片，接下來看到的東西嚇了我們一跳，我們看到紅色的液體濺到鏡頭上。

我突然想起剛才戰機墜毀時，我們坐在飛機內也聽到巨大的「呯」聲，威力之大在我們駕駛艙也感受到震動！

「那機師最後選擇了和戰機一起犧牲！」我道。

「你猜那戰機的墜毀真的和『那人』有關？」機師轉頭問我和副機師。

「我認為是，否則一切都太巧合了。」我道。「『那人』就像知道我們的一切，但我們卻不知道在那裡找他出來。」

「我們還應該降落嗎？」飛機的高度已經非常低，而跑道就在我們面前，我們必需要馬上決定是否降落。

「我們已經沒有時間豫猶了。」

手機一震，我們已經猜到是『那人』傳來的訊息，「如果現在降落，全機死亡。」

我們看到『那人』這條訊息，經歷剛才的事，我們知道『那人』說的話可不是鬧著玩的，而且他言出必行的，我們實在不值得用全機人的性命去作賭注。不過，機師是飛機上最高的領導人，我沒有說甚麼，靜靜地等待著他的指令。

「放棄降落！我們飛回正常高度吧！」機師終於下了最後的決定，我們飛機又再一次向著高空進發，這意味著我們再一次向『那人』屈服。

當飛機爬升時，看著那些本來已經很接近的房子又再變得細小，我心裡都不感唏噓，想著：「如果我知道『那人』的目的就好，起碼我們還可以和他討價！」

現在我們最不想遇到的情況是『那人』是極端恐怖組織，他們根本就不是為錢而劫機，而是為了仇恨報復，希望用我們全機人的性命來宣揚他們理念。如果他們真的是恐怖組織，相信我們多麼努力也只會是枉然。

第二十章：『那人』說的算

「如果你們一早聽我勸告，那可憐機師的性命就不用犧牲了。」『那人』又傳來訊息道。

我正打算用一連串粗口回覆『那人』，在旁的正副機師都勸我冷靜些，因為『那人』明顯就是想控制著全局，如果再觸怒他，只會令事情更加惡劣。

「起碼讓我出去，讓我將『那人』抽出來。」我低聲地對機師說，我希望用最少的聲浪避免『那人』聽到及早反應。

「我不同意。」機師道。「鍾先生，雖然我們現在對你已經完全信任你，但外邊那班人呢？他們不知你剛才在駕駛室為他們生命搏命，他們依然會將你當成為了殺人兇手，以你一人之力，恐怕也難以力敵。」

副機師點點頭：「機師所言有理，不若我出去看看，你和機師兩個控制著飛機吧！」

「這不失為一個好意見。」我道。

我又坐在副機師的座位上，窗外是一望無際的天空，我們應該向那個方向飛去呢？

也許我整個人思索得入神，就連機師呼喚我也不知道。

「鍾先生，你看看那邊！」機師道。

我回過神來，就向機師指的方向望過去，看到在兩架軍機向我們飛來。

「或許他們又是來護送我們的。」機師見到軍機，就像見到救世主一樣，輕鬆了不少。

我的想法剛剛相反，正常來說，當局一定對於我們飛機剛才臨時取消降落感到奇怪，何況剛剛有一架軍機因為我們而墜毀，今次他們來一定不單是護送我們那麼簡單！

「擺脫那兩架軍機。」放在旁我邊的手提電話接收到一個訊息。

我心想，『那人』一定是瘋癲的，我們的一架普通的民航機，那兩架可是當今最先進的戰機，我們怎能比他們飛行快呢？更莫說是拋離他們。

「我可不是說笑的。剛才你也領教過我做事是多麼的認真。至於怎樣才能做到？你們可要自己動動腦筋！」『那人』又傳來訊息道。

我和機師對望著，都不知如何反應，因為『那人』正給我們一個沒有可能完成的任務。

這時，那兩架戰機已經飛到我們飛機的旁邊，一左一右的夾著我們。

「鍾先生，你看。」機師指著軍機，原來軍機機師正高舉一張寫著字的白紙。他們肯定也發覺利用正常通訊系統不能和我們溝通，才用舉紙牌的方式向我們溝通。

為了看清楚紙牌上寫的內容，我請機師先專心控制飛機，我則負責和那軍方溝通。

首先我看到的是「鍾家琪」三字，我頓時猜到他想表達的是甚麼，軍方至今依然以為我是劫機犯，我現在的確坐在副機師的座位上，可謂是有理說不清。

我繼續望著軍機，果然不出我所料，下一張紙牌是寫著「副機師在那裡？」

我也就找來張白紙，在上面寫著「他很安全」。

那軍機機師顯然不甚滿意我的答案，我就再寫著，「我們正被騎劫。」

誰知那軍機機師看到後，竟然笑了出來，我也能想像他的想法：「你這個鍾家琪真的好辯駁，明明是你劫持著飛機，你卻說成不關你事的樣子。」

這時，桌上電話又傳來『那人』的訊息：「別玩這些小學雞的遊戲，現在馬上擺脫那些戰機。」

『那人』分明就是想陷我不義，如果現在我意圖擺脫戰機，全世界只會更加確定我就是劫機犯。

「我可不是跟你鬧著玩的。你可以選擇照著我說的做，盡快避開那戰機，要不然我會在飛機隨機殺死一人。」『那人』訊息道。

我當然知道『那人』不是開玩笑的，我向機師望了一下，我們現在都知道除了順從那人的意思，我們根本沒有其他東西可以做。

我輕聲告訴機師，著他不用擔心，因為以我們民航機速度，是沒有可能擺脫戰機的。

最後, 我決定現在還是先順著『那人』的意思，讓我們多一點時間想辦法。

機師同意我的想法，我就回覆『那人』訊息：「好！我順你的意思辦。」

機師就將飛機提速，一下子飛機的兩個引擎都啟動至最大動力。

本來在飛機左右平排飛行的兩架戰機並沒有估計我們會突然提速飛行，頓時落後了一點。不過，戰機始終是戰機，它的靈活性遠遠超過我們，很快它們又追上來了。這是我預期之內，也是樂見到的結果。

我望向那戰機機師，從他憤怒的面容看出他對於我剛才突然的提速感到不滿。

『那人』又傳來訊息：「現在開始，你要跟著我的指示方向駕駛飛機。」

我也沒有再作出任何反駁，因為『那人』正控制著大局，我們只可以假作順從，恃機而動。

第二十一章：『那人』終於被抓了！

「向前飛行五分鐘，沒有我命令不能轉彎。」『那人』傳來訊息。

我跟著他的方向駕駛著飛機，兩架軍機依然和我們並駕齊飛。

「馬上向下降並左轉。」『那人』又傳來訊息。

看到『那人』訊息，飛機已經駛進了很大的雷雨雲，就如剛才經歷過的一樣，機外的能見度十分之低。

我跟著『那人』指示，控制著飛機下降和向左轉。

「上升向左轉多十度。」『那人』訊息道。

老實來說，我並不相信『那人』能夠指揮我們飛機避開那些配備著先進的戰機，相信一離開那雷雨雲，戰機就能輕易發現我們。

這時副機師回到駕駛艙，氣呼呼地說：「我們又飛進那可惡的雷雨雲中。」

「是的，你剛才在外邊有沒有甚麼發現呢？」我問副機師，其實我最感興趣的是副機師有沒有幫我向乘客澄清，我並不是劫機者，也不是殺人兇手呢？

「有！現在外面的人現在都相信你是無辜的，因為他們已經找到了『那人』！」副機師道。

我和正機師聽到都十分鄂然地望著副機師，道：「他們已經找到『那人』？」

在我腦海中馬上浮起兩個問題，第一：乘客怎知道捉著的就是『那人』。第二，我們剛才還收到『那人』的訊息，乘客是甚麼時候捉到他的？因為剛才我也被『那人』陷害，我明白被屈時那種有怨無路訴的悲慘，我怕乘客又捉錯好人。

副機師接著說「『那人』是自己招認的！相信被冤枉的可能性較低。」

聽到這裡又引起我的好奇心，『那人』是自己招認？他和我們玩了一場大龍鳳，從他之前的行動，他的隱藏能力明顯很強，為甚麼又會突然招認呢？這結局未免太簡單了吧！

「你可以跟我出去和『那人』見面，我們正將他看守在商務艙。」副機師道。

「有多少人看守著他呢？『那人』可不是簡單的東西。」我道。

「外邊起碼有十幾位自告奮勇的乘客看守著他，『那人』已經插翼難逃。」副機師道。

「好！我的出去看看他是誰。」

我望一望機師，他馬上說：「你們去吧，我一個人已經能控制著這飛機。」

事後我和各位讀者的想法一樣，經過剛才經歷，已經証明機師無論在情商和技術方面都不足以單獨控制飛機。不過，我實在很想看看『那人』的真面目，當時我沒有考慮太多關於機師能力的問題。

駕駛室外面就是商務艙，我終於看到『那人』，他是一個五十多歲的中年男人，上身穿著POLO T-SHIRT，下身著牛仔褲，表面看起來一點可疑也沒有。他正被一條粗粗的繩子綁在座位上，這繩子的粗度有水喉般粗，如此看來那人必定動彈不得。當然以『那人』所作的惡行，就算被這繩子綁十年也不足為道。

在場還看見剛才那幾位聲稱我就是劫機犯的乘客，他們有點不好意思，我認為他們剛才只是關心飛機安全，就自動上前握手言和。

我道：「大家也是為飛機安全著想，何況我們已經捉到真正的疑犯！剛才的誤會就算了吧！」

眾人見到我主動伸出友誼之手，也紛紛釋出善意。

我走到『那人』面前，打量著他，他也在打量著我。

正當我想開言時，『那人』卻搶先道：「鍾先生，你真笨，花了那麼多時間才能找我出來。」

「嚴格上來說，你不是我找出來的。」我修正他的話。

『那人』聽到我的話，就哼了一聲，道：「你這個人真的會辯駁。」

「別跟我說這些廢話，我和你萍水相逢，你為甚麼知道我叫鍾家琪的？你又為甚麼這樣做？」我道。

『那人』聽到我這樣說，只是不斷大笑，沒有回應我的說話。

我望著其他乘客，他們都告訴我，當他們問他作案的動機時，他總是說三道四，總不認真回答。

「那麼你們是怎樣發現他的呢？」既然從『那人』問不出甚麼東西，我就打算先向乘客開始問道。

「我來說吧！」一位年青男孩首先開口。「『那人』的詭計是由我發現的！」

「好！請你說來聽聽吧！」我道。

「剛才飛機發生很多事，我幾乎全程都綁著安全帶，怕突然發生甚麼事。但其實我已經想去小便一段時間，忍得十分辛苦，大約十分鐘前我終於忍不著了。」那年青人說道。「我是坐在飛機中段位置，我見到最近的廁所排著很長的隊，於是我就走到機尾位置的廁所，那裡排隊的人數較少。在我排隊時，我發覺『那人』的動靜十分奇怪。」

「慢著，你看見『那人』坐在那位置呢？」我打斷說。

「就在飛機最尾的那行。」那年青人道，「當我經過他座位時，我看見他正在磨甚麼東西。由於機尾那廁所也需要排隊，我一面排隊，一面就觀察著『那人』。」

「你發現了甚麼？」我一邊聽那年青人的描述，一邊打量著『那人』，想像著當時的情況。老實說，從『那人』外表看來，不像有甚麼問題，他身上的衣服都是名牌(不像是冒牌)，這起碼証明他是不是瘋癲的，否則又怎會買得起這些名牌呢？(我事後反思，我這想法絕對是錯的，一個人的衣著是否名牌絕對不能反影他是否瘋癲，大家看到不少富二代便可知道。)

「我發現他手中拿著一支鉛筆，正拿著剛才食飛機餐留下的膠刀，正在刨筆。」年青人道。「我繼續打量著他，漸漸我覺得他有點神智不清，喃喃自語，而我和他有一段距離，未能聽得很清楚他說的內容。」

「誰知…『那人』突然向我發難，我現在還記得他當時那冷俊的神情，彷佛我是他殺父仇人的樣子。」年青人說到這裡，雖然我心中有很多疑問，但我沒有打斷年青人的說話，先讓他說下去。

「他竟然拿起剛才刨尖了的鉛筆，向著我插來，他的攻勢可不是鬧著玩的。」年青人回憶起剛才情形，語氣也非常緊張。「我左閃右避，好不容易才擋過他數招。這時幸得其他乘客也走來相助，否則我一定不是『那人』的敵手。」

看著被綁著的『那人』，他現在一臉憔悴，很難想像他剛才想取人性命的樣子。

「『那人』力度之大，我們花了五個人努力，才能將他捉著。起初他還不斷爭扎，我們乾脆一拳將他打暈，才能將他拉到這裡綁著。」

我故意留意著『那人』聽著年青人描述當時情況，『那人』卻沒有甚麼反應，就像在聽其他人的故事一樣，這點令我十分懷疑。一個犯罪分子，自己的行動被別人破壞，還當眾被說出來，這是多麼羞家的事，他聽到怎麼會沒有反應的呢？還能扮出一副「事不關己，己不勞心」的態度呢？

第二十二章：和『那人』近身交鋒

我走到『那人』面前，道：「你究竟是誰？為甚麼你要這樣做？」

『那人』身體突然強烈抽蓄著，震抖得非常厲害，我和在場的人都嚇了一跳，幸好我剛才沒有觸碰過他，否則其他乘客又會懷疑我是否對『那人』做了甚麼！

我和另一位乘客按著『那人』，我懂得急救，就馬上幫他進行一系列的心肺復穌法，他的情況總算穩定下來，暈過去了。

「我需要一點冰。」我發現『那人』額頭非常燙，故需要敷冰。

當『那人』暈倒後，我和幾個比較強壯的男士都圍著『那人』，一來避免他突然醒來發難，畢竟他是飛機上的最危險的人物，二來如果他情況有任何惡化，我們可以馬上施以援手。

「我們甚麼時候可以降落呢？」開始有乘客問我。

起初，我還想：「這個問題你們不應該問我，而是應該問機師呢？」

想深一層，在在場人士當中，我的確對現時面對危機最為了解，而那乘客問的也是好問題，現在『那人』既然已經被抓著，我們應該馬上可以降落吧。

商務艙是緊貼著駕駛室的，我就走到駕駛艙門前道：「機師，我是鍾先生，請開門。」

等了一回，機師就開了門，他看到商務艙有那麼多人，也嚇了一跳。

「他們已經制服了『那人』，我們應該安全了。」我對機師報告著。

機師聽到我這樣說，不禁露齒而笑，「真的嗎？這太好了，我們也剛剛穿越了雷雨雲，我馬上安排降落。」

我笑道：「好的，我在外面看管著『那人』，免得再生甚麼亂子。」

「能否給我一杯可樂。」我對其中一個空姐道，剛才發生那麼多事，現在飛機既然已經安全了，我終於可以休息一下。

我拿著可樂，坐在『那人』旁邊的座位，—邊監視著他。

雖然『那人』已經落在我們的手中，但是我心中總的覺得當中有奇怪，因為由頭到尾，他都沒有承認過自己就是『那人』。

我沒有將我的想法告訴其他人，因為我不想在沒有實質証據的情況下多添混亂。

剛才我從機師那裡拿了機上乘客的名單，上面有機上全部乘客資料，我就抽出了『那人』的資料看著。

原來『那人』的來頭也不少，他是一位大學教授，他家中有一妻兩兒，看起來是一個幸福家庭。至於今次他正是剛從日本公幹完，坐這班機回到本城。

看完他的資料，我更加覺得他沒有動機去劫機和殺人，我腦海中一下子混亂到極點，我坐在窗口位置，為了啟發思維，我拉開窗口的遮光板，看著外面的白雲，心情的確放鬆了不少。

在我想得入神時，我聽到旁邊傳來一聲巨響，這是繩子斷裂的聲音。我正要轉身一看時，『那人』已經用手捉著我頸，大力地扭著。他力度之大，加上我現在姿勢不能用力，我整個人都像被他控制一樣。我竭力用手企圖令他放手。

在旁其他人都馬上衝過來幫手，『那人』依然不鬆手，我被他弄得呼吸困難。如此下去，我就算不窒息斷氣，我的頸也會被他扭斷。

「媽的！你去死吧！」我用盡全力，一拳就向他的肚皮打去，「那人」痛得倒在地上。其他人一窩而上，希望能夠制服『那人』。

『那人』一點也現簡單，雖然被我打得倒在地上，但他反應極之靈活，除了將其他人的攻勢一一擋著，更起勢反擊。

「他的力氣不少，大家小心些。」我大叫道。

一下子，機艙陷入極混亂的狀態，『那人』顯然也是武林高手，把其他人都打得落花流水。各位讀者要想像下，我們起碼有五位男士圍著他，但他只花了三兩下手勢就將眾人打倒地上。

我嘗試站起身來的時候，他又向我揮來一拳，我動作不夠他快，又硬受了一拳。我鍾家琪也不是省油的燈，『那人』實在是太過份了，想我和他無仇無怨，為甚麼要向我發難呢？如果他是恐怖份子，那麼他的行動起碼也要有理念，他為的是甚麼呢？剛才我問他時，他又沒有回答，這樣的行為實在與瘋子無疑。

受了一拳的我，心裡已經火起三千丈，由於姿勢關係，我現在的反應力一定不及『那人』，所以決定恃機而待。

我望著『那人』，『那人』也望著我，四目交頭，他則一步又一步地向我走來，而他手中拿著被刨尖了的筆，正要向我插來。

我心中倒數著，我只有這一次機會，我必需全神貫注，我雙目緊緊地望著『那人』，就在他和我只有兩個身位時，我猛然向『那人』撲去，『那人』自然就被我這突如其來的舉動嚇了一跳，他自然反應地向後退了一步。

我站定之後，馬上右腳向上一伸，在這千鈞一髮之際，我腿剛巧踢中了他手上的筆，他慘叫一聲，那筆就跌在地上。可惜的是，『那人』剛才拿筆力度也不少，我雖然踢掉了他的筆，但是筆只是剛巧跌在他身旁。

之前提過，『那人』懂武功，剛才只是被我突然嚇了一下，才中我一腳，很快他又恢復了狀態，他以極快速度撿起了筆，又向我揮武過來。

正所謂「怨有頭，債有主」。『那人』對我施展的每一招都為著取我性命，直至現在我和他都不認識，為甚麼他會對我有如此大的仇恨呢？

我們兩人就在商務艙內，你一拳我一腳，打得難分難解，在旁的其他人都不敢幫手。事實上，當和高手過招時，我最怕的也是旁人好心幫手，這樣只會打亂我的部署，尤其是那些空有一鼓蠻力的朋友，我還要顧及他們的安全，間接減低我的作戰能力。

在千鈞一發之際，我就承著『那人』一時分心，向他肚皮送上一腳，他慘叫一聲就頻頻後退，我見機不可失，又再向前補上幾拳。

正當我以為能夠制服他的時候，奇怪的事情出現了，他竟然將拿著的筆向自己喉嚨插去，我還未得及阻止他，只見他喉嚨已經血流如泉，倒在地上。

一直以為這樣的劇情只會在電影橋段中出現，又怎會估到正和自己交著手的強手，竟然會突然自殺。

我也試過幫他急救，可惜一切都已經太遲了，他刺中的是大動脈，用不同方法也不能止血。

在場有些人跟我說：「『那人』死去也不是甚麼壞事，反正他做了那麼多的壞事。」

我明白那些人的意思，但是我總是認為壞人的罪是需要法律制裁的，而是不是靠私刑來判定的。

「你們幫忙收拾一下，我去看看降落的情況吧！」我對眾人說，看著『那人』的屍體，我不敢嘆息一聲。

正當我走到駕駛艙前，門突然打開，只見機師向氣呼呼地走出來，由於我們的速度都很快，我們差點臉貼臉相撞。

第二十三章：降落再次受阻

看到機師表情，我知道他一定遇到緊急的事情，我示意他先進駕駛室才慢慢說，以免引起乘客不必要的驚慌。

「所有機場都不讓我們降落！」機師剛關上門，就拉著我手道。

「甚麼？」我不禁相信我聽到的東西。

「我說附近所有機場都不準許我們降落。」機師再說一遍。

我肯定沒有聽錯機師的說話後，就問：「為甚麼他們不許我們降落呢？」

「我不知道…我不知道…」機師重覆地說道。

我在這故事已經多次提到，正副機師的情商指數和耐壓程度不高，只要遇到少少突發事情，就會緊張得連話也講不出來。

我走到機師座位，自己嘗試看看發生著甚麼事。誰知一看之下，我的反應和機師截然不同，我竟然笑了出來，飛機上所有儀器顯示器都恢復正常了，燃料計、高度計……，也就是說我們現在對於飛行資訊都一清二楚。

「這絕對是好消息。」我暗自道，「為甚麼那機師的樣子會那麼緊張呢？」

我再看看副機師，他同樣是一副緊張的樣子，好像天快要塌下來的樣子。

副機師指著放在我面前的耳機，「現在恢復和地面的溝通了？」我道。

副機師點點頭，我馬上戴上耳機，我倒想聽聽地面控制塔人員究竟說了甚麼，為甚麼會嚇得機師冷汗流滿臉上。

「請你們馬上離開本國境內。」對方道。

我才剛剛戴起耳機，打算先了解一下現在的處境，所以沒有馬上發表意見。而坐在旁邊的副機師也必定能夠聽到對方的說話，但他也沒有回應，只是看著我的反應。

「請你馬上離開，別令我們難做。」對方道。

「為甚麼他要我們離開，這飛機不是一間屬於本城的航空公司嗎？你們航空公司不是和這國簽定飛行領域協議嗎？他們有甚麼理由不讓我們在領空上飛行。」我用手掩蓋著那通訊器，我想先向機師們了解一下情況。

「他們說我們飛機上裝有大規模生化武器，所以拒絕我們降落。」副機師道。

我呆了一呆，剛剛才處理好飛機上的混亂，現在地面又不許我們降落，這是甚麼道理？我努力地整理著思維，「除非『那人』根本未死去！」我腦海中突然出現了這想法。

我褲袋的手提電話又再響起，現在飛機在萬尺高空上，只有一人不斷利用手提電話和我用訊息溝通，他就是『那人』。但『那人』已經自殺了，這是我和其他乘客親眼看見的，我又墜進了萬丈迷霧當中。除非剛才自殺的根本就不是『那人』！

我拿起對講機道：「對不起，我想我們有點誤會，我們現在需要馬上降落，請幫忙一下。」

地面控制塔寧靜了一回，控制員又說道：「我們實在不能讓你們再在境內停留，如果堅持不走的話，我們將會採取進一步行動，這是最後的警告。」

「怎樣？這遊戲好玩嗎？」『那人』傳來的訊息。既然『那人』未死，剛才外面自殺的是誰人？而剛才那男人如果不是『那人』，又為甚麼會攻擊我們，然後自殺呢？莫非一架飛機上會有兩個疑犯？

「我勸你還是聽控制塔的說話，快點離開領土。」『那人』訊息道。

我大叫了一聲，「媽的！」『那人』是瘋癲的，他究竟想要甚麼？

這時幾架軍機已經飛到我們飛機旁邊，正不斷我們飛機迫來，為免相撞，我們只能順著軍機意思向境外飛行。

「媽的！我們飛機上至少一半是本城的居民，他們竟然那麼狠心趕我們出國境。」我十分憤怒地說道。我看看飛機的燃料計，由於剛才加滿油，就算飛機在天上再飛八個小時也不會是問題！

不過，我依然有點不甘心，明明飛機現在可以安全降落，但竟然會被地面的控制人員阻止，機上可有超過一百條寶貴的人命！

「你們這班人有沒有人性，你們這個決定將讓你們抱憾終身！」

對方聽到我這樣說，明顯有點豫猶，欲說又不說。

我正好打蛇隨棍上，道：「我們機上大部分都是無辜平民，你們見到我們飛機遇到困難，見死不救，你們這樣做合理嗎？」我以為這兩句說話已經足以折服他。

對方又靜了一回，又開始道：「基於國家安全理由，我們早已有足夠的理由驅逐你們，甚至擊落你們，我們也不會受到國際的輿論攻擊。但經和領導商量，我們也願意跟你說出當中原因，不過你一定要盡快離開我國。」對方說得理直氣壯，從他的口氣看來，他有足夠理由驅逐我們，我倒很想知道他所指的理由是甚麼。

我沒有正面回答他的問題，只是悶哼一聲，著他先解釋現在的情況。

「我們知道飛機正在被一位叫鍾家琪的男子劫著機。」控制塔的工作人員說，我聽到頓時笑了一下，對方和我對答了一段時間，竟然不知道我就是鍾家琪，而且我根本沒有劫機，對方這些訊息都不知道是從那裡收來的，不過那些消息肯定是錯的。然而，我沒有打斷對方的說話，因為我正想了解清楚事情的全部。

「經警方在鍾家琪家中的電腦中，我們找到他劫機的計劃和方式。」聽到這裡，我真的叫了出來，卻又馬上忍口不說。在場的正副機師都望著我，雖然我已經得到他們信任，但他們的眼神彷佛問著我：「為甚麼『那人』總要將你塑做成為一個劫機犯呢？」

我露出一個無奈的眼神，我輕聲跟他們說：「『那人』是瘋癲的，剛才他才叫我們要擺脫那軍機，現在又不知怎樣告訴當局，指出我們飛機上有大殺傷力武器，讓軍方逼我們出境，『那人』真的是不可理喻，完全不知道他想達到的目的！」

副機師示意先聽聽對方怎樣說。

「我們也不知道那個鍾家琪想怎樣！」對方說。

我真的很想衝口而出說，「我就是鍾家琪，我並不是劫機犯，我也沒有攻擊任何人。」我還是冷靜下來，聽著對方「數」著我的罪狀。

「你們飛機現在飛過的位置，地面的植物都會馬上死掉。」對方道。

我和機師們聽到都「呀！」了一聲出來，「我們飛過的地方，地面的植物都會馬上死去。」這樣聽來有點像靈異事件。

「我不是跟你們鬧著玩的。」對方十分認真地說道，他同時將數張照片發到我們駕駛室的顯示器。「你看，這就是剛才你們飛過的位置。」

我看著那些照片，就發覺對方說的東西不假，地上有一段長方形將的深綠色地帶，長方形內的植物顏色格外深綠，而且沿著我們飛行路線分佈著。

「你們現在向下望也能見到。」對方接著說。

我現在駕駛的波音777是世界上最先進的客機之一，在機頭，機艙中間下面及機尾的不同位置都裝有閉路電視，讓機師能夠監察機外的情況。

聽到對方這樣形容我們飛過的地方時，我馬上打開機底的閉路電視，這是我第一次親眼見証到這奇怪的現象。簡單來說，現在我們正在平原地帶，從高空望下去，下面都是一片綠悠悠的草原。就如對方提到，當我們飛機經過後，航道下面都會瞬間出現深綠色的地帶。

「我想到了一點東西。」副機師道。「這東西有點像在記錄片中看到的麥田圈！」

第二十四章：神秘麥田圈

副機師正說出我的心聲，在歐洲地區，經常有農民聲稱，他們的農地在一夜之間出現了涉及範圍大、形狀對稱，而且結構精密的麥田圈。由於這些情況通常突然出現在晚間的鄉郊，直至現在也沒有人能夠完整目擊麥田圈出現的過程，對於人類來說是至今仍是不解之謎。

「有人說這是外星人的傑作。」副機師道。

「科學家曾經在那些麥田圈附近做過研究，發現麥田圈有些特別的現象。第一，組成麥田圈的小麥都是被極大的壓力折斷，而且斷成呈九十度角度，折口位一般十分整齊。第二，科學家發現麥田圈中有很強的輻射。」我道。

「其實這些都是騙人的話，很有可能是某地方想發展旅遊業，就想出這條詭計，找來農夫通宵做出這些麥田圈矣。」正機師道。

我笑了兩聲，「如果你親眼見過麥田圈的規模，相信你會改變這想法。」

由於這些東西是很難解釋的，信則信，如果本身不相信的，就算說一百次、一千次也是不會相信的，所以我也沒有再跟機師解釋下去。

「你們還有三分鐘就會離開我國，祝你們好運。」通訊器傳來對方的聲音。

「那我們之後怎樣？」這是一條我由心發出的問題，當我們離開這國家後，我們就會飛進廣闊的太平洋，我們飛機總不能漫無目的地飛。當局既然認為我們飛機上有強大的生化武器，不讓我們降落，但起碼幫助我們想一想其他辦法。

「對不起，這已經超出我工作範疇。」對方道。

我沉思了一刻，看著機底攝錄鏡拍出在地上不斷產生的痕跡，這些和我們現在的情況有甚麼關係呢？

「我想到了！」我大叫一聲，正副機師都望著我。「你們看看那些飛機下痕跡，有甚麼特別？」

機師輕輕看了一眼就說：「還有甚麼特別，都只是長方形的痕跡。」

「不單止這樣，我想這些東西不是我們飛機直接做成的。」我道。

「這怎可能。在我們飛過之前，地面那些形狀都是不存在的，你是認為世上真的有那麼巧合吧！」機師冷冷地說。

「我不是這個意思，我是想說這些東西不是由我們直接做成，但我們飛機或許影響了某些因素，導致它們的出現。」我道。

正副機師都望著我，從他們眼神可見，他們並不知道我在說甚麼。

「能否將地面的影像放大一點。」我道。

「你要快點看，我們很快就會離開陸地了。」機師道。我向前一望。的確，我們很快就會飛出太平洋。

機師將攝錄機放到最大，估不到這飛機上的攝錄機也不差，放大之後連地上路人的活動也能看得一清二楚。我放大影像當然不是為了窺看路人，我將那攝錄器較到那些痕跡的中間。「真的是這樣！」我暗自叫道。

正副機師見我有所發現，也就一起看著那攝錄機上的影像，很快他們也能看到我的飛現。

原來在那些痕跡的正中間，都有一枝類似電燈柱的物體。大家如果出街有留意的話就會發覺，街上的電燈柱通常也是排成直線的，剛巧我們現在飛機正沿著電燈桿飛行，而那些痕跡就沿著電燈桿中心向外擴散。

為了証明我想法是正確的，我將飛機控制桿微微向右轉，也就是說我們不再沿著電燈桿飛，神奇的現象就出現了。

飛機經過的地方，形成的痕跡縮少了，如果以電燈桿為中心，痕跡只餘下接近飛機的一邊。

我再將飛機向右轉，過了一回，奇妙的東西出現了，我們飛機經過的地方再沒有出現新的痕跡了！

「這代表甚麼呢？」副機師問。

「簡單點來說，我認為我們飛機正發出一些『東西』能影響下面的電燈桿，令他們發出某些『東西』在地上產生那些痕跡。」我道。

「我不明白！」機師露出一臉疑惑。

「最簡單的說法是，我們飛機發出某些電磁波，影響到那些電線桿，導致電線桿發出某種強力磁場做成地上的痕跡。」

我馬上透過通訊器告訴地上的控制人員關於我的發現，希望他們回心轉意，讓我們在機場降落，但他們依然堅持要我們離開。

很快，我們飛機已經飛出大海，當然大海中沒有出現剛才陸地那些痕跡，而我對那些痕跡依然是念念不忘。

『那人』、飛機、地上痕跡，這三樣東西，彼此之間有甚麼關係呢？

老實說，剛才地上痕跡對我來說是很重要的線索，因為這起碼說明我們飛機能夠發出某些『東西』，能夠對幾萬尺之下的地面產生影響。細心的讀者就會發覺，我多次用『東西』來形容飛機所發出的東西，因為直至現在我還未能肯定這是甚麼東西。

第二十五章：機上一位特別的乘客

「家琪，你能否出來一回。」正當我沉思之際，有人敲著駕駛室門，呼喚著我的名字，我打開門一看，站在門口的正是小悠。

我們雖然分開了一回，但已經像數十年不見的樣子，相擁在一起。這是今次驚險經歷中，唯一浪漫的情節。

「你找得我那麼急，一定不單只是想親親我而矣。」我道。

「當然不是！」

「你將會說的和我們現在面對的處境有關？」我問。

小悠點點頭，這馬上引起我興趣。

我馬上拉著小悠，進入駕駛室中，作了一個「請說」的手勢，請小悠慢慢說來。

「不瞞你，我是認識剛才被乘客捉著的『那人』。」小悠道。

聽到小悠這樣說，我怔了一怔，「你認識『那人』？」

小悠點點頭。

「不，不對，他並不是『那人』。」大家還記得嗎，我們一直以為剛才被捉著的那個男人就是『那人』，但在他自殺之後，『那人』繼續用電話傳訊息給我，顯然『那人』依然存在。

「你為甚麼不早點告訴我呢？」我完全沒有責備小悠的意思，但我實在覺得她應該早點告訴我，這樣我們可以省回一點時間。

「我剛才還是不確定，對不起。」

從小悠的內疚的表情，我心中不忍，馬上握著她手說：「沒問題的，你真的認識剛才死去的乘客？」

「他是科技大學的胡三秋博士。」小悠點點頭道。「他是資訊系統的專家，經常在國際的論壇發表突破性的論文，在國際上有極高名望，我就是他的學生。」

「原來你是讀科大的。」我笑道。

「有問題嗎？」小悠望著我道。

我笑笑道，「沒有。」

「事實上他是我的今年其中一科的主講老師，但三個月前卻發生了一件關於他的怪事，之後他整個人就像徹底改變了的樣子。」

「你別看他年紀不輕，我認識的胡教授為人十分友善和風趣，一向和學生玩得很熟的。」小悠道。

「請你向我多說一點關於胡三秋的背景。」聽到小悠說胡三秋是資訊系統專家，我腦海中將事件中的不同部分串連起來，我直覺認為胡三秋和這件事有很大關係，因為『那人』能夠控制飛機上的各系統，他一定是這方面的專家。

「我和幾位同學同胡教授很熟，他教書時生動有趣，往往能夠深入淺出，又喜歡和我們開玩笑，我們都喜歡下課後再找他學習交流。」小悠道。

「估不到這一輩的大學生也是那麼勤力！」我笑道。

「或許只是你女朋友好學。」

「當然。」我笑道。「接下怎樣？」

「大約半年前，胡博士變了，他整個人也變了。」說到這裡，小悠的臉色也變了。我安撫著小悠的背，請她別那麼緊張。

以我心急的性格，如果眼前站著的不是小悠，相信我早就催著她說下去，但現在看到小悠，我頓生憐香惜玉之心，只是靜靜地望著她，緊握著她的手，讓她感受到我在身邊支持著她。

「大約半年前，胡博士開始突然缺課，我們一班同學都覺得很奇怪，老師一向都是守時之人，就算他生病，也會拖著病傭傭的身子為我們上課，但他竟然在沒有告知任何學生的情況下連續數星期缺課，這的確十分奇怪。」小悠道。

「你們有沒有向學校反映呢？」

「當然有。」小悠點點頭道。「但校方的回覆就更加奇怪，他們說胡博士已經離職。」

「怎麼可能的，一個大學教授決定接受任命時，自然知道完成整個學期的課是基本要求，他又怎會在學期中間離職呢？除非他真的遇到甚麼突發事情。」這時我腦海中出現了兩個情況，第一：胡教授是自己辭職的，第二：胡教授是被辭退的。

「我也覺得十分奇怪，我之前說過，我和胡教授的感情特別好，可謂亦師亦友，他突然離職沒有可能不通知我的。」

「事實上他的確沒有通知你。」我道。

「我問過校方，起初他們都不願回答，只說胡教授離職了，其他東西都不能告訴我。」小悠道。「我就更感奇怪，覺得校方有東西隱瞞著我們，於是我就威脅校方，如果他們不將事實告訴我，我就會告訴本城各大報紙，我們大學教授在學期中失蹤。」

如果換著我是小悠，相信一定堅持和校方理論，得不到結果是不會離開的，我明顯就是衝動型人格。小悠和我則相反，她不用硬碰，只用智取，竟然想到用傳媒輿論來逼校方就範，真的聰明。

「校方聽到我這樣說，馬上改變了態度。」小悠微笑道。

「當然，這些就是傳媒的威力。」我笑道。「他們怎樣說？」

「他們說胡教授是自己辭職的，而且非常突然，只用電郵交了一封辭職信後，就沒有回過學校。」小悠道。

「你怎麼肯定校方跟你說的是實話，你有沒有看過那電郵？」我這問題看起來很有挑戰的意味，但卻又非常合理。

「我當然無法肯定，但我確在沒有權力要求校方向我交出進一步的資料，一來我不是警察，二來我和胡教授非親非故，我再追問下去也不會有結果。」

我點點頭表示同意。

第二十七章：

「我也不是那麼輕易放棄的人。」小悠笑道。

「我也知道你肯定會追查下去！」我笑道。

「當然。」小悠自信地說。

小悠和我真的合襯，大家都是有好奇心的人。我一向認為人本身就是為了好奇心而生存的，如果沒有好奇心，甚麼都會覺得是理所當然，這樣的生活絕無趣味。

「現在大學之間競爭非常激烈，大學為了爭取排名，聘請很多有名的教授，有的教授根本不用教書，每天只是在寫論文，只要論文得到國際機構認可，學校排名就會得以提高，胡教授就是我們學校的明星教師，和其他教授不同的是，他一直都堅持教書才是他的主要工作。」

聽到這裡，我開始明白為甚麼小悠和其他同學會那麼喜歡胡教授。

「為了讓胡教授能夠專心研究，學校特意為他設置了一個專用實驗室，只有他和助手才可以進入，這樣一來可以避免教授被人騷擾，二來也可以確保教授的研究結果能夠保密。」小悠道。

「莫非你想闖入胡教授的實驗室。」如果是我發現教授離奇失蹤，我一定不會放過任何線索，我相信小悠也是。

「對的，為免引起校方的注意，我只是一人前去。」小悠道。

「你看見甚麼。」

「你先別急，我要慢慢說出來。」

「教授實驗室的保安十分嚴密的，要通過指模認証才能進入，我當然沒有相關認証。接下來幾天，我一直在門外監視著，整天除了去廁所之外，一直都監視著大門。」我真的佩服小悠的恆心，如果是我的話，一早已經破門而進了。

「很奇怪的是，實驗室內燈火通明，卻從來沒有人出來。」小悠道。

「那可能房中沒有人呢？事實上很多地方因為保安問題，會將一些燈通宵開著。」我道。

「這個我也想過，但我仍不甘心，我認為事情不是那麼簡單的。」小悠道。「於是我就買了一個針形攝錄器，這樣我就可以全天監視著實驗室的情況。」小悠道。

「我開始懷疑你和胡教授之間關係不單是師生關係。」我以開玩笑的語氣說道。

「你想說甚麼？」小悠對我眐了一下眼。

「我說敬佩你對尋找真相的堅持。」我笑道。

「如果你遇到我的情況，相信你的做法會比我更加厲害。」小悠道。小悠說的確是事實，當我遇到一些不能解釋的事時，我非要找個水落石出不可。這是優點，也是缺點，我這性格也曾經為我帶來了不少麻煩事，之後有機會在別的故事再和大家分享。

「那麼你有甚麼發現呢？」我問。

「很快我就有發現了，從攝錄機中看到，每天早午晚都會有人拿著膳食到實驗室前，房裡的人取過食物之後就會馬上關門。」小悠道。

「這就是說房中有人。」

小悠點點頭。

「那人想必就是胡教授。」我猜想道。

「我也是這樣想。」小悠說。「我還發現到一樣特別的東西，每天都是由同一個人送膳食的，而他送飯的時間都是固定的，前後不會誤差超過五分鐘。」

「有天，我就跟著那送飯人一天時間，知道了他買飯的地方，過程就不多說了，怕悶著你。」小悠一邊說，我一邊佩服她的耐心。

「你想扮作那送飯人。」我道。

「對！過程也不簡單，為了延誤那送飯人，那天我在距離實驗室不遠位置，故意大力向那送飯人撞了一下。他被我這突然撞到，手中捧著的外賣自然跌在地上，我知道計劃已經成功就急步離去，因為我不想他看到我的樣子。」小悠道。「我聽到他口中頻頻說：『麻煩了』。而我就躲在附近一個櫃子後面，看著他的反應。一如所料，他看著地上已經翻倒地飯菜，當然不能這樣送進房中，只好轉頭回去餐廳，重新再買。由於我知道餐廳的位置，由實驗室步行過去，起碼要十分鐘，也就是說我有十分鐘時間，而現在已經是正常的送飯時間。」

「我就扮作送飯人來到實驗室，敲著門，果然不久我就聽到開門鎖的聲音，那時我的心確實有一點緊張。」小悠道。

我絕對明白小悠的心情，畢竟不知道房中的是甚麼人，而且他那神秘的舉動顯然是想隱藏某些東西，小悠一個女生遇到這樣的情況確有一定危險性。

「房中的人就將開打開了少少，形成一道門縫，平時在這情況下，送飯人就已經會將飯菜遞進房中，然後離開。」小悠道。「當然這時我手中沒有飯菜，事實上就算我有，也不願直接遞進去，因為我很想竅看一下裡面人的真面目。」

我舉高手指，作了一個「讚揚」的手勢，表示對小悠膽色的讚賞，並示意她繼續說下去。

「房中人見門開了，但沒有人遞送飯菜進去，就有點不耐煩地說：『怎麼呢？』我一聽就肯定房中的就是胡三秋博士。」小悠道。「雖然我心中已經有預期房中的就是胡博士，但我依然十分緊張，呆了一回。」

我絕對明白小悠當時心情，畢竟一位平時和藹可親的教授，突然間變得孤僻無常，即使是我也不知如何應對。

我握著小悠的手，鼓勵著她說下去。

「胡博士見依然沒有人理會他，他竟然生氣了。他用力將門一推，將門關上，由於剛才我身子是靠著大門站的，我被那衝力推倒在地上，我用盡努力避免發出任何的叫聲，以免胡教授發現我的存在。」小悠道。「胡教授狠狠將門關上時，我從門上磨砂玻璃看著他，我想如果他突然開門看到我，我應該怎樣應付呢？」

「胡教授最終也沒有開門。」我心急地問。

「沒有，而我也沒有離去，我在實驗室外找了一個較為隱蔽而又能監視到實驗室的大門的地方坐著，因為我相信剛才送飯的人一定會將再來的，為教授送飯。」小悠道。

第二十八章：

「果然不出所料，大約等了五分鐘，剛才送飯的那個人就氣呼呼地來到，敲著實驗室的房門。不過，那送飯的人表情十分緊張，好像犯了甚麼大錯的樣子。」小悠道

「這有點奇怪，送飯時間偶有誤差，本應沒有甚麼問題。為甚麼那助手會那麼緊張呢？」我道。

「我也是這樣想，我繼續站在隱蔽處留意著實驗室的舉動。誰知那助手不斷敲門，敲了差不多十分鐘，但房中也沒有反應。我只聽到那助手不斷說：『我錯了！我做錯了！但教授也要食東西的。』」

「也許實驗室太大，教授聽不到助手的呼喚呢？何況教授已經習慣每天指定時間送飯來，今天助手遲了送來，可能他就決定少吃一餐吧。」我分析道。一個人少吃一餐飯對身體不會有太大的影響，尤其是那些科學家，有時候為了潛心研究，忘記吃飯也是正常的。

「如果少吃一餐是正常，但如果教授連晚餐也不吃呢？」小悠道。

「此話怎講？那助手晚上又遲到？」我望著小悠，待她說下去。

「當然不是，那助手很準時，事實上他還比沿定時間早到，但他敲著門，門內一直都沒有反應。」小我點點，表示我也有這想法。

「那助手晚上在門外逗留了半小時，見教授還不開門，就將外賣放在門邊的地上，我聽到他說：『教授，我將飯菜放在門前，明天我再來吧。今天的事真抱歉。』接著助手就離去了。」

「聽助手這樣說，助手也不是第一次吃閉門羹。」我道。

「但你不覺得很奇怪嗎？助手只是遲了少少送飯，教授竟然如此絕情，拒人於門外。」小悠不解道。

「你一定有跟進的！」我笑對小悠道。

「當然。那助手離開後，我就走到實驗室門口想著下一步行動，一來教授年紀不輕，我怕他如果連續不吃兩餐，身體會出現問題。二來，我想看看教授是否真的不拿走門外的外賣。」小悠果真和我一樣有著偵探的頭腦，不同的是，她比我還多一份耐心。

「你先聽下去。」小悠顯然知道我想說的東西，道：「過了大約一小時，那實驗室門終於打開一點，只有一條門縫的位置。我隱藏的位置距離實際室大門不算遠，我看見一條手伸了出來，左右擺掃，當然是為了尋找那外賣，但這行為已經足以讓我感到十分奇怪。」

我完全明白小悠感到奇怪的原因，教授又不是被通輯人物，自可以大搖大擺地出來取外賣，為甚麼他只伸出手呢？莫非他有甚麼不能見光的東西？
「莫非他樣子變成了一頭怪物！」我當然是抱著說笑的態度說，但小悠卻蹙著眼皮看著我，我忘記了胡教授是她十分喜歡的教授，我拿他開玩笑實在有點過份。

我作了一個鬼臉，向她賠過不是，請小悠繼續說下去。

小悠卻露出真緻的笑容，「我只是跟你開玩笑，哈哈。我也覺得教授突然缺課，整天躲在實驗室的行為十分有可疑，但是我知道這事不能操之過急，我那天沒有進一步行動。」

「如果換著是我，一定會想辦法潛進實驗室！」我笑道。

「我也是這樣想！但當天教授正在實驗室中，我要進入實驗室有一定難度，就算真的進入了，教授也不會讓我久留。」小悠道。「所以我想出了一條妙計。」

第二十九章：

我心想：小悠真的是，如果是我，一早已經奪門而進，看過究竟。如果教授阻止我，我將他綁起來也可以。想深一層，我又明白小悠，胡教授是她最尊敬的教授，她當然對他予以極大的尊重。

「第二天，我就用匿名的方式在本城各份主流報紙上登了一則頭版全頁廣告，內容大致就是說大學某教授失蹤，學生傍惶無助。我估計校方很有可能會出來作出陳腔濫調的官方解釋，我不容許他們這樣做，所以我在報紙中胡亂地作了一個失蹤原因，就是胡教授在實驗室中研制毒品。胡教授在香港，以至國際上也甚具名氣，我估計公眾看到這頭版廣告，必定有強烈的反應，公眾的輿論必定會迫使胡教授出來交待事件。這樣一來我可以和親身見到胡教授，二來這廣告儼如是一則舉報，警方一定會到實驗室調查，我可以乘機混入當中。」

「我真的與時代脫節了。」小悠在各大報紙中登了頭版廣告，我自己也沒有留意到，真的是慚愧。

「後來情況怎樣呢？」我心急地問。「還有就算廣告引起警察的注意，他們去搜索實驗室，對你也沒有幫助的，除非……」我用著懷疑眼光望著小悠。

小悠只笑不語。

「你真的是深不可測！」我道。

「那廣告果然引起了社會上極大的迴響，畢竟廣告內容提到大學教授在校內實驗室研制毒品，這不是一個簡單的指控。」小悠接說道。「很快公眾就逼大學公開真相，他們還要求公開胡教授實驗室的情況，這一切都按著我的計劃而行。」

小悠真的厲害，剛才她才說胡教授是她的偶像，竟然現在鼓動一班人去查教授，我都不知說小悠是聰明，還是詭計多端。

「其實我也是想知道真相，而且我相信這可以幫到胡教授呢。」小悠有點尷尬地笑道，我也報以微笑，如之前提過，我若遇到這情況，我的行動可以還要激進呢。

「那麼學校怎樣應對呢？」我問。

「起初學校還是支吾以對，打算淡化事件，幸好社會輿論散播得很快，警方主動介入了事件。」小悠道。

「這正中你的下懷！」我笑道。

小悠點了點頭，「警方很快就拿了法庭的許可，搜查教授的實驗室。」

「我還是不明白，警察查胡教授的實驗室，對你有甚麼幫助呢？」我問。

「當然有。」小悠露出得戚的微笑，「我爸可是城中警察的高層。」

我聽到不禁怔了一怔，眼前的小悠竟然是警察高層的千金！想我鍾家琪一向不喜與警察為伍，他們那種迂腐，官僚，令我摒棄。

「總有警察不是你想像般差的。」小悠笑道。

我沒有再說甚麼，等待小悠先說下去。

「反正我就混進了警察中，進入了胡教授的實驗室。你可別以為我當時得輕鬆！」小悠道。「我當時看到教授的樣子，我實在想不明白他為甚麼會變成這樣子，顯然他是遇上了困難，我很想去幫助他。」

我沒有說甚麼，讓小悠先說下去。

「當我走上前時，教授就已經喝停了我，道：『別再向前！』我立而不動，對教授道：『教授，你認得我嗎？我是學生小悠呀！』。教授卻大聲道：『我不認得你，快離開這裡，你們全都快離開這裡。』」

「怎麼？胡教授連你也認不出來？」我道。「難道他失憶症？」

「我不知道，你們快點搜証，如果沒有發現就快些離開，別再騷擾我。」

「警察當然沒有發現，因為胡教授實驗室根本就沒有毒品，這只是你杜撰出來的。」我道。

「當然，經一輪了解，警察沒有發現，也就收隊。在臨行前，胡教授還補了一句：『以後如果沒有明確的証據，就別騷擾他。』」小悠道。「不過，這次搜查行動也不是沒有發現的。」

小悠這句卻引起了我莫大的興趣，我馬上追問：「你發現了甚麼？」

「我發現胡教授對實驗室中其中一個盒子份外保護，記得警察想搜查那盒子時，他們之間還起了一陣口角。」小悠道。

「最後發現那盒子裝的是甚麼東西呢？」我問。

「原來那盒子是空的。」小悠說起來也點失落。

我聽到小悠這樣說，就更加可疑：「胡教授對這個盒子格外保護，但這卻是空盒子一個，你們有沒有看清楚裡面呢？」

「我當然有，但這盒子肯定是空的！」小悠面對我的質問有點不好氣地說。「接著那天，報紙就報道胡教授向學校請辭，即日生效，而且他當晚就坐飛機到美國去，之後我也沒有聽過關於教授的消息了。」

第三十章：

聽小悠這樣說，我對事情的掌握又多了一點。胡三秋教授，一位資訊科技專家，剛剛在飛機上自殺身亡，他和飛機現時遇到的危機肯定有著重大的關係。

小悠剛才提到的，胡教授本來是一位平易近人的教授，一切以學生為先，半年前卻性情大變，不但缺課，每天只是留在實驗室中，就連一日三餐也要助手依時送到門前才肯食。這段時間，胡教授究竟遇到甚麼事情呢？

還有一個重要的線索，胡教授十分著緊一個盒子，但據小悠的描述，這盒子卻是空的！那個盒子顯然對於胡教授來說非常重要！

「對！說不定那盒子現在就在飛機上。」我突然想到。

小悠馬上明白我的意思：「我們要將胡教授的行李找出來，看有沒有特別的發現！」

現在，我們實在有太多謎團未解決，所以我沒有將剛才和小悠有關胡教授的事情告訴機上其他乘客，以免產生更多不安。

我跟一些乘客道：「我們應該將『那人』所有行李都拿出來，檢查一下。」

透過空姐記錄，胡三秋共帶了兩件行李登機，其中一件隨身行李在客艙內，另一件就放在下層的貨艙裡。

很快，在其他乘客的幫助下，胡三秋的行李都拿到了我們面前，一件是廿九寸的黑色皮革行李箱，另一個是普通的淡紅色手挽袋，看起來和一般遊客的沒有分別。
看著那些行李，我最關心的是，究竟胡三秋有沒有將那視作心肝寶貝的盒子同行呢？

打開那個皮箱，我和小悠將裡面的東西都全拿出來，除了衣服，最多的就是厚厚的參考書籍，當然這些都不是我和小悠關心的，我們最想找到的就是那盒子。

結果我們將整個行李箱翻轉，也沒有發現小悠形容的那盒子。我們又拿起那行李袋，這是教授剛才攜上飛機的，不過這行李袋看起來結構太過簡單，一點也不安全，如果那盒子十分重要，相信胡三秋不會將那盒子放在裡面。我們還是將那行李袋的拉鏈拉開，打算隨便檢查一下。但當我們向袋裡面一看，我們都怔了一怔。

「這個袋子被改裝過！」我道。表面看來，這只是一個普通的行李袋，但打開之後，才發覺別有洞天。首先，一般行李袋都是由帆布造，不用時能夠折合起來，胡教授這個袋裡面卻加了鐵絲架，用來支撐整個袋子的形狀，自然是為了保護袋中的東西，這代表袋中的東西非常重要。

我們頓時緊張起來，我們相信和真相越來越接近我探手下去，正要將那東西拿出來。

很快，我就覺得有些不妥，因為袋子裡根本沒有東西！
「這是怎可能的！」如果行李袋是空的，胡教授又怎會拿上飛機呢？而且這加固了的袋子當然是為了保護裡面的東西。

不單止是我和小悠，在場其他乘客看到現在的情況都竊竊私語。

「胡教授這可疑的行李袋更加証明他和現在飛機遇到的危機有關。」我道，這是顯然易見的事實。

我看著胡三秋被放在椅上遺體，想不到一個在國際上威望甚高的學者，竟然也會捲進飛機劫案上，真的讓人有點百思不得其解。

這時，駕駛艙門打開，機師探出頭來：「鍾家琪，請進來。」聽到機師的呼喚，相信他一定有甚麼新發現，我就請小悠在外邊等著，而我就跟著機師進入駕駛艙中。

「鍾家琪，你看。」機師將手提電話給我看，我馬上明白又是『那人』傳來的訊息。

「將飛機降落XXX機場。」『那人』訊息道。由於事後我和那國家領袖簽定了協議，在故事中我不便透露那國家和機場的名稱，只可告訴大家那是世界上其中一個最極權國家。
「這是怎可能的！那個國家極之封閉，對外人極之排斥，我們在沒有得到他們官方准許，基本上連能否進入其領空也不知道，更莫說是降落在他們機場。」我道。

「我們也是這樣想，但你要知道『那人』的說話可不能當作開玩笑的。」機師懊惱地說道。

我當然明白『那人』是瘋癲的，但是如果我真的聽『那人』的說話直接向那國家飛去，我們被對方導彈擊落的可能性非常之高。

這時，有人敲著駕駛室門，我聽到是小悠的叫聲，我就馬上開門。

「我發現了一些東西。」小悠道，同時將一東西遞到我手上。

我拿起那東西，它的體積不大，和平常用的USB手指差不多大，呈長條形，唯一引起我注意的是那東西有一小燈，發出淡淡的黃光。「這東西看起來沒有甚麼特別！」

「這東西我可剛剛從胡教授的心口袋找出來的。」小悠道。「莫非那就是胡教授放在盒子裡的東西！」

本來那東西沒有甚麼吸引我眼球之處，但聽到小悠說這是屬於胡教授，我便對那東西充滿好奇。這東西不是一般的USB手指，它沒有插入器，仔細看來，這更像一個wifi路由器，上面的燈光不斷閃著，顯然那東西正在運作。

第三十一章：

我關上駕駛室門，防止外邊人聽到我們的討論，因為『那人』很可能還在機上，「那東西發出閃光，很可能正在運作，它可能正發出訊號干擾飛機儀器，所以飛機的儀器都不能正常運作。如果要証明我的想法是否正確，我們只要將那東西破壞，讓它不能運作，看看飛機是否回復正常。」

機師們同意我的想法，但破壞那東西有點風險，如果那東西根本和現在面對的危機無關，或者這東西是解決現在危機的鎖匙，如果我們破壞了，豈不是自毀長城，所以我們都在猶疑著。

「我們還是試一試吧！反正飛進那國度也只會是死路一條。」機師道，我十分同意機師的想法。

接下來，我們幾個人也竭力將那東西徹底破壞。

「快停手。」『那人』傳來訊息。

我們見到『那人』這訊息，就更加肯定我們現在所做的是正確的。我心裡已經估計到整件事的來龍去脈，這是地上一個恐怖組織策劃的劫機行動，那東西就像平常的路由器一樣，能夠發出訊號干擾正常儀器的運作，現在我們正要破壞那東西，也就是破壞那些恐怖份子的詭計，難怪他們會有如此大的反應。『那人』就是一班恐佈份子。

我們當然沒有理會『那人』的訊息，反而更加竭力地破壞那東西。

「家琪，我們的飛機又變成了自動導航，一定是『那人』弄的好事。」機師道。

「管不得他那麼多，反正我們破壞這東西之後，他就再沒有話語權了！」我道。

「不過這東西好像得堅固。」看來我們低估了這東西的堅韌度，無論我們拳打腳踢，它還是沒有絲毫損毀。

「我拿去用水浸壞它。」我道。

「不用去廁所，我這裡就有一杯水。」機師道。

「你們敢這樣做？」『那人』又傳來一訊息。

「我還怕你甚麼？」我道。中國有句成語叫「迫虎跳牆」，這正時我們當前的寫照，反正飛機很快就要進入那極權國度，我們也是死路一條，將死之人是沒有甚麼東西可懼的。

我就將那東西放進杯中，為了讓水滲入那東西的核心，我故意晃動著水杯。大約三分鐘後，那東西在水中依然閃著燈，看來是防水的。

在我對付那東西的同時，機師一直努力地控制飛機，希望能夠將飛機改回手動控制，不過看起來也不成功。
「那國家在擊落我們之前，會事前向我們發出警告嗎？」副機師道。

「根據那領導人的做事作風，我想不會。」機師嘆了一口氣道。

「大家別灰心，事情總會有希望的。」我鼓勵大家道。我看著在水中的那東西，還在不斷發出閃光，我也不知道應該如何應付。

「水既然沒有功效，那麼火呢？」我低聲道。「對！看這東西的質地看起來是塑膠，定必抵受不了高溫。」

但是在飛機上，那裡能找到火呢？

副機師拍一拍我的肩膀，道：「這個可能是你需要的東西。」我一看，這是一個打火機！

「現在還能帶打火機上飛機嗎？」雖然我在這情況真的很需要一個打火機，但我很奇怪為甚麼打火機竟然能夠出現在飛機駕駛室內！

「這是我私人的。」副機師笑道，他同時在袖袋裡拿出一盒香煙。「你可要為我保守這個秘密！」

『那人』又傳一個訊息：「我命令你馬上將那東西放下！」

『那人』的語氣明顯比剛才重了不少，這當然嚇不到我。

我用一個鋏子拿起那東西，就用打火機燒著它。

「你會後悔的。」『那人』傳來訊息。
「哈哈！」那東西果然是不防火的，被打火機燒了半刻，那東西已經燒得融成一團，自然也變成無用之物。

「現在能夠控制著飛機嗎？」既然我已經將那東西徹底破壞，而我們估計那東西是用來發放訊息，干擾飛機正常運作的，現在那東西已經被燒毀了，飛機自然也應該回復正常吧！

「我還未能控制飛機！」隨著飛機越來越接近那國家，機師變得更緊張。

「我們還有多少時間呢？」我道。

「最快十五分鐘就會進入那國境。」副機師看著地圖計算著。

聽到這數字，我們都不禁深深吸了一口氣，十五分鐘是很短的時間，我們用盡方法終於消滅了那東西，但飛機依然未回復正常。我們控制不到飛機，這代表還未消滅『那人』，也就是說我們很快就會被『那人』消滅。

第三十二章：

「怎麼樣？後悔了吧！」『那人』又傳來一訊息。

看到那短訊，我心頭火起三千丈，「我們又中了『那人』詭計！」

「家琪，如果『那人』不是人呢？」小悠靈機一觸地說。

「如果『那人』不是人？」我思考著小悠這句說話。

我作了個手勢，請小悠先說下去。

「我的意思是如果『那人』根本就不是人，而是某些其他東西呢？」

小悠這句說話一直在我的腦海中，「如果『那人』不是人，那……那又會是甚麼東西呢？」我認為小悠的說法也不是沒可能，第一，飛機遇到的事非常複雜，包括突變的天氣、『那人』還能控制飛機航道。又例如剛才飛機燃料快將耗盡時『那人』竟然可以和地面溝通，這未必是一個人或組織能夠做到的。第二，『那人』對於飛機上發生的一切都極了解，就像站在我們當中的樣子，除非『那人』有精密的監視系統，否則也很難做到，除非他本身就是那系統！
「監視系統？」我突然想到。「對，如果『那人』不是人，而是一個系統？」

「系統？」正副機師都瞪大眼睛望著我。

「我只是猜猜矣。」小悠看見我同意並且深化她的觀點，臉上露出一份優越感，我卻請她先想想解決辦法，因為時間已經不多。

「開始倒數吧！還有十分鐘……」『那人』又傳來訊息。

「哈！你別那麼得意，如果我們出事，你也要跟我們一起陪葬。」我故意這樣回覆『那人』，希望可以剌激下他，讓他露出馬腳。

「少跟我來這套，反正我已經抱必死的心。」『那人』訊息道。

「甚麼？」我們看到『那人』這訊息，不禁叫了一聲出來。

「原來『那人』是不怕死的，看來我們這回死定了。」小悠道，我也有同感，這也是我最不想看到的東西。如果『那人』是不怕死的，也就是說劫持我們不是為了錢，也就是我們最後的籌碼也沒有了。

「慢著。如果『那人』不是人，他自然就不怕死！」機師竟然也引用小悠的說法。

「那東西已經被我們破壞，『那人』卻依然控制著我們，究竟是甚麼原因呢？」我想。「這東西既然是在胡三秋身上找到，事情肯定和教授有很大的關繫，胡教授看起來是我們唯一看得見的線索，可惜他已經死去，對我們沒有甚麼幫助。」

「不！我想到了一方案。」小悠道，小悠示意我和機師們伸頭過來，因為『那人』儼如一個精密的監視系統，如果被他聽到我們的說話，他就會先發制人，我們的努力只會是徒勞無功。

小悠提出的確是一個好點子，為避引起『那人』注意，我們聽完之後都盡量不作反應，反而裝作更加緊張的樣子。

「我們時間已經不多了。」機師道。

「不如我們求求『那人』，讓我們和地面上的親人道別吧！」副機師道。

「我絕不求人，人生既然來到了最後時光，我和小悠還是回到座位，好好享受吧。」我說完之後就拉著小悠離開駕駛室。
正副機師繼續不斷向『那人』發訊息，不斷以弱者身份哀求著。

之後機師給我看他向『那人』發出的短訊，有些我看起來也忍俊不禁，當然他們發出這些訊息目的只有一個，就是要引開『那人』的注意力，好讓我和小悠有多一點的時間。

飛機在十分鐘內就會進入那極權的國度，時間有限，我們行動必需要很迅速。其他乘客見到我和小悠，都焦急地問我們：

「現在的情況如何？」

「為甚麼飛機還未降落的呢？」

「為甚麼我們好像又離開了陸地？」

「為甚麼我們不趕快找個最接近的機場降落呢？」

「剛才我們見到有兩架軍機護送我們，現在它們都不見了，是否出現了甚麼問題呢？」

乘客問題接踵而來，他們把我和小悠團團圍著。

由於時間緊迫，我們實在沒有時間和乘客一一解釋，我只道：「情況不樂觀，大家如果想留著性命，就先別圍著我，讓我們有一點空間處理。」
站在旁邊的小悠，拉一拉我的衣袖，著我附耳過去，道：「我們正好利用這班人，讓他們在飛機中製造一些亂子，分散『那人』的注意力呢？」

我就對著其他乘客說：「我們也不想再欺騙大家，現在飛機遇到一些無可挽救的故障，飛機很可能十分鐘內就會墜毀，大家現在最好快點用電話嘗試聯系自己的親人， 將遺言告訴他們。」

在場乘客聽到我說，大多先呆了呆，果然很快就引起機艙一片混亂，有的人在尖叫，有的人比較冷靜，拿出電話，真的如我建議的，馬上嘗試打給親友。

機上的乘客一傳十，十傳百，機內都充滿著世界末日快將到來的氛圍。

Live

加速

第三十三章：

我和小悠走到胡三秋的遺體前，由於機上乘客都以為飛機快將墜毀，一下子人心惶惶，各人都為忙著自己的事，再沒有人留意到胡教授的遺體。

「準備好嗎？」小悠對我說。

我點點頭，看著胡教授，幸好我們身型差不多，希望能夠瞞天過海。

我和小悠合力將胡教授的遺體拉到廁所，然後我用最快的時間和他對調了衣服。令我有點尷尬的是，小悠也在廁所中，這次是我第一次在女生面前脫衣服，實在有點緊張，臉子都漲紅了。反而，小悠的膽子比我還要大，竟然看到我這幅緊張的神情，笑了出來。

「你這人真壞，竟然笑人家。還有你是女生來的，怎能這樣呢？」我有點生氣地說。

小悠笑得更厲害：「你肯定忘記我的背境，有甚麼東西我沒有見過呢？」

想想又是，小悠爸爸是警察高層，自然從少就跟著爸爸見識不少，自然藝高人膽大。

我一邊換衣服，一邊想著接下來的行動：「我們真的瞞得過『那人』嗎？」

「這就要看你的功力了。」小悠笑道。「我相信你是可以的。」

「雖然我身型和胡教授差不多，但我的容貌卻和他完全不同。」我道。

「這個當然不是問題，我已經為你準備了一點東西。」小悠拿出一頂「鴨仔帽」，戴在我頭上。「還有一個口罩，這樣你只有眼睛暴露出來，『那人』就不會發現你吧！」

小悠略發嬌嘖地說道。「這何況是現在環境中最好的裝備了。」

「我們就搏一搏吧！」我道。

「我們行動吧！」我對小悠道。我離開廁所，就向胡教授座位方向走去，由於機上乘客聽到我剛才的說話，引起一陣混亂，希望這混亂能夠讓『那人』分心，沒有留意到我的舉動。

胡教授的座位在機尾，商務艙在機頭，飛機通道十分擠人，看看手錶，現在只有五分鐘多的時間就會進入那極權國家的境內

胡教授的座位在機尾，商務艙在機頭，飛機通道十分擠人，看看手錶，現在只有五分鐘多的時間就會進入那極權國家的境內，我逢人推人，希望可以用最快的速度去到胡教授的座位。

為甚麼我要山長水遠走到胡教授的座位呢？相信各位讀者都有這個疑問。

我和小悠的想法是這樣的，胡教授剛才在機上肯定是遇上某突如其來的事才會突然發難，而很大可能是和『那人』有關的，現在我打扮成為胡教授的模樣，(雖然在我認為現在只是改換了他的衣裝，外貌一點也不像。事實上，因為在這次經歷之後，我決定去學了專業的易容術) ，希望能夠逼到『那人』現身。

「還有四分鐘時間。」我看著手錶。

坐在胡教授的座位，我翻找著他椅子前面的袋子，裡面除了放著飛機安全指引和雜誌之外，沒有其他東西。

我望了望小悠，作了個手勢，表示沒有發現。

莫非我們想錯了？

嘟……嘟……。正當我和小悠快將灰心之際，椅前電視發出「嘟……嘟……」聲，這馬上吸引了我們的注意。

「飛機的電視機能夠發聲嗎？我一直來也不知道。」我暗自道。「我一直以為只有插下耳機才能聽到音樂。」

不過，現在不是想這東西的時候，我馬上望著電視機，上面出現一訊息：「三秋，你不是死了嗎？」

看到這字句，我當然估這是『那人』傳來的訊息，他顯然已經將我當成胡三秋，我暗自舒了一口氣。

這對我們來說是一個好消息，因為這証明了『那人』和胡三秋教授的確有關係的，而且『那人』稱呼胡三秋的簡稱，可見他們關係非淺。我卻又十分擔心，我現在這容貌會否被『那人』識穿呢？

現在我又面對另一問題，就是應該用甚麼方法回覆『那人』呢？ 我嘗試代入胡教授的角式，「如果我是他，會用甚麼方法和『那人』溝通的呢？」

「輕觸式！對，是輕觸式的！」我腦海中突然想到，我馬上就在電視機上按上去。當我手指接觸到電視顯示屏時，上面就有兩個選項彈出來，分別是「是」和「否」，讓我選擇。我馬上按「是」，等待著『那人』新訊息。

我心中想著：快一點，時間無多了。

顯示屏上又傳來『那人』訊息：「你不是已經死了嗎？我剛才看見你自殺了。」

看到這訊息，我怔了一怔，『那人』看到胡教授自殺，『那人』果然當在我們當中！

第三十四章：

事實上，這時我自己也亂了，我不知道『那人』是人？是鬼？是系統？它就像無處不在，就像《1984》中的Big Brother一樣。

這都不是現在最緊急的事情，最重要的還是要飛機盡快轉向，遠離那極權的國度。

每個座位旁邊都有一個遙控器，讓乘客能夠隨時調校電視頻道。在遙控器的另一面，這是一個縮細版的鍵盤，是讓乘客用來打機，我嘗試用這個輸入文字。

看到這鍵盤，我就馬上按了幾個字，那幾個英文字就果然馬上顯示在顯示屏上。我欣然大喜，因為這很可能是另一個和『那人』溝通的方法。

「三秋！你不是已經自殺了嗎？為甚麼會在這裡呢？」『那人』又傳來訊息。

『那人』已經問了這問題幾次，我也不能不回答。以我現在的打扮，頭戴鴨仔帽，還有那口罩，稍有不慎就會引起『那人』的懷疑。事實上，之後我和小悠談起，我這樣的打扮根本和胡三秋截然不同，『那人』沒有可能不發現的，除非他看不到我！
我開始輸入著：「那班可惡的人差點將我害死了。」

「你明明已經自殺了。」『那人』輸入訊息。

「為免誤我們大事，我是扮死的！」我想了一想就輸入著，我心中祈禱著『那人』不要發現我正在說慌。

「好的, 當我們計劃成功後，我們就不用再理會別人的眼光了。」『那人』傳來訊息，我對內容的意思自然是一曉不通，究竟胡三秋和『那人』有甚麼陰謀包藏著呢？

「反正我不想死。」時間無多，我盡量也輸入得精簡一些。

『那人』馬上回訊息：「你怎麼啦？我們不是已經溝通好了嗎？」

我當然不知道胡教授和『那人』溝通了甚麼，只知道他們關係密切，我該怎樣回答他呢？如果答錯，他就會發現我不是胡教授，『那人』接著就不知道會做出甚麼事情。

為策安全，我輸入：「我改變主意！請尊重我。」從和『那人』的對答中，我知道『那人』對胡教授是尊重的，估計他會順從教授的意思。

「但是……」『那人』訊息道。

「沒有但是，你還聽我的意見嗎？」我扮著胡教授道。

『那人』明顯猶豫一下：「但是時間不夠了。」
我明白『那人』說時間不夠的意思，飛機很快就會進入那極權國家，我正是要阻止這事發生。我馬上就回答說：「如果你這事也不能辦好，我會對你很失望。」

正當我等待『那人』回覆時突然感到極大的離心力，原來飛機正以高速轉向，我望一望小悠，機內乘客又傳來一陣陣尖叫聲，很多乘客因為沒有繫上安全帶，跌倒在地上。

不出所料，『那人』果然聽從胡教授的話，也就是說只要我一直扮成教授身份，就能控制著『那人』！讓我感到奇怪的是，『那人』竟然能夠在那麼短時間內將飛機轉向，這是任何機師也沒可能做到的，我幾乎肯定『那人』不是人，他究竟是甚麼？我幾乎肯定『那人』是一個超級系統。

近一百年，人類科技發展一日千里，電腦發明只不過是一百年內的事，已經成為了人類生活中不可或缺的一部分。有人說，我都沒有用電腦，它又與我何干？真的嗎？我告訴你，街上的紅綠燈也是由電腦控制的。記得有套電影，在十字路口，那組控制紅綠燈的電腦壞了，結果釀成嚴重交通意外。還有街燈、電話、電視……這些我們每日接觸到的東西都直接和間接同電腦有關。

電腦的用途往往超出我們的想像，人類想做的東西，只要我們輸入程式，加以硬件配合，電腦的確可以做得比人類更好。有時人類構思了某些想法，但由於人的能力有限，最終能夠透過電腦做到，現代醫療中已經有很多例子。
人類對電腦依賴越來越多，尤其是在現代人力成本高昂，人們都希望將工作轉介到電腦上，讓它們為我們服務。電腦機械人已經是不少科學家的發展方向，美國、日本等國家已經聲稱發明了高度人工智能的機械人，不久將來更加能夠大量生產，投入服務。

「『那人』很有可能就是一部這樣的超級電腦。」我對小悠輕聲道。

一聲巨響打斷了我的說話，我和機上其他乘客都向飛機窗外看去，只見一東西以極高速飛過。

「這是甚麼東西來？」有人問。

「我剛才看到那東西有點火紅色的。」

「難道是另一架飛機經過？」

「聽那東西發出的聲音不像是飛機，而且它是垂直由下而上飛的，速度極快。」

我當然知道那東西是甚麼，這是一支導彈。我們剛才飛機已經飛進了那極權國家，看來那國家的防衛系統正向我們發動攻擊，幸好飛機及時轉向，避開這支導彈，否則恐怕這故事到此為止，我鍾家琪也不會有日後的經歷。

第三十五章：

顯示屏上又傳來『那人』的訊息，其實我也正等待著他的訊息，『那人』現在將我當成為胡教授，看起來他和胡教授是從屬的關係，我自然可以命令他將飛機安全降落機場。

「教授，為甚麼你會改變主意呢？」『那人』傳來訊息。

改變主意？難道讓飛機進入那極權國家是胡教授主意？一時之間，我也不知道該如何回答『那人』。

「我覺得還不是時候.」

「什麼?我們私奔計劃已經訂了很長的時間。」『那人』訊息道。「這是我們一早約定的，教授你怎會改變主意呢？是否那班人威逼你的！」

看到『那人』這訊息，我咳了一下，「胡教授和『那人』私奔？」我不能相信眼前所看到的東西，我搓一搓眼，確定『那人』真的如此寫著。

難道我猜錯了？『那人』是人，而不是電腦？否則又怎能和教授談戀愛！

小悠對我聳了聳肩，著我冷靜些，別露破綻。然而，『那人』所說的實在是太過震撼，在我腦海中出現千百萬個可能的情況。經分析，我得出少少結論，『那人』和胡教授或許在談戀愛，但是胡教授已經是一個年過半百的中年人，尚未娶妻，也就是說他絕對是有和別人談戀愛的自由，不需要偷偷摸摸，除非他們之間有不可告人的秘密！

「教授！我們已經錯過了一次機會！這裡還有甚麼東西是值得你留戀的。」『那人』又傳來一訊息。

和各位讀者一樣，看到這訊息，我腦海中有很多問號。想深一層，其實我暫時不需要知道教授和『那人』的計劃如何，現在最重要的是如何讓飛機降落。

「我現在只希望盡快回到地面！」我道。

「教授，這有點困難！我們計劃已經開始，成功需要很吻合的時間。我們可不能再錯過這千載難逢的機會！」『那人』又傳來訊息。

「我不理，我現在只希望盡快回到地面！」為了讓『那人』跟隨我的說話，我的語氣也變得更多命令式。

「你不是胡教授！」『那人』道。

我和小悠看到這訊息，都嚇了一跳，『那人』已經拆穿了我們身份，但是他是怎樣發現的呢？

「在教授心中，沒有甚麼東西比我們私奔更加重要。無論如何，他也不會選擇延誤計劃，這次是我們唯一的機會。」這是『那人』發給我最後的訊息，之後無論我輸入甚麼東西，『那人』就沒有再傳來任何訊息。

被『那人』拆穿了身份，我最不願出現的局面出現了，一下子形勢又變得危急，『那人』馬上就會採取行動，最直接的就是將我們飛機轉向飛回那極權國家。

我用最快的速度跑回駕駛室，我萬不能讓『那人』再次控制飛機。

進入駕駛室，正副機師對我笑說：「我們現在正在遠離那極權國家，看來你已經解決了問題！」

我打斷他們的說話道：「現在我沒有時間和你們解釋，不過『那人』很快又會襲擊我們。」

機師聽到我這樣說，加上看到我嚴肅的神情，知道我不是鬧著玩的，就對我說：「我們應該怎樣做？」

在跑回駕駛室途中，我已經想到了一方案。雖然剛才『那人』說正要和教授去私奔，『那人』看似是人類，但如果是話，為甚麼他在飛機上不坐在胡教授的旁邊呢？而且如果他是教授的情人，而又有足夠的能力，為甚麼剛才胡教授和乘客交戰時，『那人』不現身協助教授呢？

基於上面兩個原因，我越來越肯定『那人』並不是真人，我估計他是由胡教授發明的電腦系統。胡教授是國際著名的資訊科技專家，小悠之前提到，胡教授經常有一些十分創新的發明和研究，『那人』很可能就是胡教授發明的人工智能系統，它能夠作像正常人一樣和別人溝通，唯一不同的是它是在虛疑世界中運作的，並沒有真身。『那人』比人類更有支配能力，它能控制飛機，甚至地面上的其他儀器。更可怕的是，『那人』有自己思維，人類也未必能夠控制它，就像現在的情況一樣。至於它剛才提到，正與胡教授去私奔。「私奔」的意思可能是『那人』和教授之間的暗號，至於代表甚麼則未知道。

「我們一定要在『那人』行動之前及早行動。」我道。剛在我還在胡教授座位時，『那人』已經拆穿了我身份，現在我們剩下的時間已經不多。

「快把機上所有燃料放掉。」我道。

正副機師都聽到我這樣說，都望著我，仿佛說：「鍾家琪，你是否傻了？」飛機正在萬尺高空上飛，現在放掉燃料，飛機上各儀器都會停止運作，那時候飛機不是變成了一架滑翔機嗎？這經歷我們剛才已有一次，我們可不想經歷第二次。

第三十六章：

「這是我們唯一的辦法，我估計『那人』不是人，而是一個精密的系統！」我將我的看法告訴機師們。「如果我的估計正確，無論甚麼系統也需要電力維持，所以只要飛機還有一點動力，它就能夠一直運作。」我道。「我們必需作出選擇，『那人』很快又會控制飛機，那時我們只會是死路一條。如果我們將所有燃料及早排走，系統就不能運作，我們或許能夠控用人手操作方法將飛機降落地面，撿回一命。」

正副機師聽完我的話，仍然十分猶疑，他們必須作一個決定。飛機上百多人的生命就在他們的手上，我完全明白他們的壓力。事實上，我對自己推測也沒有百分百信心，所以我決定不多作意見，將最後決定權交回機師手上。

機師望著我，我指著手錶作了一個手勢，表示時間無多，『那人』隨時會行動，他們要盡快作一個決定。

「我們信鍾先生一次吧！」機師道，他同時按著鍵，啟動空中排油系統。

然而，我對『那人』推測也不是憑空想像的，記得之前飛機差點沒有燃油時，『那人』竟然會主動幫我們聯繫上軍方加油機，它當然不是我們所設想，而是它在沒有燃料的情況下不能運作！

飛機開始排油了十分鐘，飛機開始轉向，「媽的！『那人』真的想將飛機飛回那極權國家！」

「機上的燃料只剩下五十個巴仙。」機師道。

『那人』並沒有傳來任何訊息，也許我們之間已經進入了生死之戰，也沒有甚麼東西好談。現在，時間是我們最寶貴的武器。

「我們這個方向正是向那極權國家飛去。」機師道。

「我們還有多少時間？」我問。

「五至十分鐘內就能到那國家。」機師緊張道。「『那人』又將飛機進入強制自動導航模式！」

「我要加快飛機的排油速度！」我道。

「這是不可能的，飛機燃油存儲於機翼下面，那部分也是飛機最堅固的部分。」副機師對我說。

「沒可能也要變成為可能，飛機在十分鐘內就會進入那國境，我們只會是死路一條。」我緊張地說。

「快將飛機燃油輸往右邊。」大家記得嗎，剛才飛機右邊輸油管是漏油的，這時漏油的油管正幫我們一個大忙。

「快點！」我暗自祈禱著。

飛機燃料顯示器中，飛機油已經只餘十個巴仙。

「我們還有一分鐘就回到那極權的國度。」機師道。

我們心中一沉，究竟我們能否及時奪回飛機的控制權呢？

正副機師已經緊握著那控制桿，只要『那人』因為沒有燃料而停止運作，我們就能馬上將飛機轉向，問題是：「我們有足夠的時間嗎？」

突然間，飛機靜了，所有儀器都停了。「燃料已經完全排走了！」

「人工駕駛功能恢復了。」正機師道，他全身竭力地讓飛機轉向。

飛機終於轉向，但我的心情卻仍未放鬆，好像有點東西我們都忽略了。忽略了甚麼呢，卻又說不出來。

「飛機好像還是有點問題！」機師道。

我望著機師，只見他滿頭大汗，雙手緊緊地握著控制桿，好像和它力度抗衡似的。

「飛機像想向相反方向飛去似的。」機師道。

「堅持著。」『那人』顯然還未完全消失，雖然它在沒有燃料的情況下，威力已經大減，如果飛機有足夠燃料，相信它已經索性直接控制著飛機。

「我又想到了一東西，雖然飛機沒有燃料，但機上仍然有後備電力，『那人』仍能運作一段時間！」副機師道。

副機師說的有理，一般飛機為了應付緊急情況，都會設有後備電力，「後備電力的總掣在那裡呢？」我緊張地問。為了和『那人』抗衡，機師的面容都扭曲了，仿佛告訴我們：「我快不行了。」

「後備能源。我們都不知在哪。」副機師道。這也是合理的，後備電源是飛機的緊急裝置，相信沒有人會考慮過想關掉它。

我就在駕駛艙內四處找尋，飛機左搖右擺，相信如果我們不能夠在短時間內找到後備電源的開關，『那人』很快就會重新控制飛機。

「能否將飛機的引擎開到最大，將飛機的後備電源也都用光。」我道。

「我們的引擎已經因為燃料耗盡而停止了，後備能源只能維持一些簡單的系統運作，例如通訊、供氧系統等。」副機師道。

駕駛艙的面積不大，但這裡的儀器非常多，林林種種的按鍵都把我混亂了。「究竟那該死的總掣在那裡呢？」

副機師也離開座位，和我一起找那總掣。

飛機晃動的幅度越來越大，機師汗流浹背，飛機發出「吱吱」的金屬聲音，就像快要解體的樣子。

「這裡有個箱子。」我在正機師座位後面的那幅牆發現了一個盒子，本來被一個行李箱遮著，我找了好幾次也沒有察覺。這就像平常家居控制電力的總掣箱，銀光色，上面有一個向前打開的蓋子。

我打開蓋子時，心裡緊張至極點：如果打開箱子後才發覺，裡面不是電力總掣，事情將會怎樣發展呢？

現在不是猶豫的時候，正當我打開箱子時，副機師也走到我身邊，見証著這時刻。

打開箱子，我們都鬆了口氣，裡面真的是一排電掣，「這肯定是總掣。」時間緊急，我邊說話，一邊已經將那排電掣全部關掉。

「不要！」『那人』傳來訊息。看到這訊息，我們都知道剛才行動是正確的，沒有電力之下，『那人』也被消失了。我故意用「消失」而不是「消滅」，這是如果『那人』真的和我估計一樣，它是電腦系統，它是不會無端消失的，待電力重新恢復，它定必捲土重來。

「家琪，『那人』的事就先別想，現在我們要盡快將飛機降落。」機師轉身對我說。「現在我們可是一架失去動力的飛機，很快就會墜毀。」

機師所說的並不誇張，我們已經將所有燃油排走，也就是說我們只能靠人力操控著飛機控制桿，協調著機翼，控制飛機方向，讓飛機降落機場。這看似容易，但做起來則十分困難。

「鍾先生能代替我位置一回嗎？」機師道。「我剛才已經弄得力盡筋疲，現在要先休息一回。」

我當然十分願意效此微勞。值得一提的是，正副機師經歷剛才的事情，他們變得冷靜和沉實。猶記得我剛見到他們的時候，他們都表現得十分緊張。所以說，經歷是會令人進步的。

第三十七章：

「副機師，幫我看看最近的機場在那裡？」我道。

「最近的機場當然位於那極權國家之內。」副機師在這時候竟然還有心情開玩笑，我和正機師一時無言。

「說真的，最近可供我們降落的機場距離我們六十公里，數分鐘就能到達。」副機師道。

「以我們現在滑翔下降速度，能夠飛到那裡嗎？」我問。

「我要計算一下。」機師一邊說，一邊看著飛行手冊，計算著沒有燃油的飛機最遠的飛行距離是多少。

一架沒有燃料的飛機，機上所有儀器都徹底停止運作，變得極之寧靜，就連我們的呼吸聲也能聽到。駕駛艙外的乘客也十分寧靜，也許他們都已經嚇得半死，不敢出聲。

「飛機應該能夠飛到那裡的。」經一輪運算，機師道。「接下來的就要看我們技術了。」

「這就太好了。」我道，由於機上雷達失效，我只能靠著目視機外的地型辨別方向，再加上副機師看著地圖，指示著方向，向著機場進發。事實上，現在我們下面只是一片茫茫大海，我也不知道方向是否正確，這回就要看我們的運氣。

「我們還有兩大問題未解決。」我道，正副機師都看著我，示意我說下去。

「第一，剛才中國驅逐我們出境，原因是說我們飛機上持有大殺傷力生化武器，這顯然是『那人』陷害我們的，現在飛機上所有儀器都停止了，我們怎樣和那機場聯繫呢？而那機場又會否認為我們飛機上持有大殺傷力武器，拒絕我們降落呢？」

「如果真的是這樣，我們就麻煩，以飛機現在下降速度，我們已經別無選擇。」副機師說起來吞了一啖口水。

「還有第二呢？」機師問。

「第二個問題就不太急，當飛機降落後就是要找出『那人』是甚麼系統，它又和胡三秋教授有甚麼關繫。」我道。

「飛機已經進入機場所屬國家。」副機師看著地圖道。

「我們起碼要表達我們是沒有惡意的。」機師道。

「最簡單的方法自然就是舉白旗。」我道。

正副機師知道我不是開玩笑的，駕駛艙左右的玻璃都是能夠打開的，我們只要打開玻璃，將白旗伸出去，這樣就能起投降的效果。

「飛機那裡能找來白旗？」副機師道。

「你們正穿的制服不就是白色嗎？」我指著機師的制服說。

這時兩架軍機已經飛到我們的旁邊，我們也沒有太多時間考慮，正副機師脫下身上的制服，我打開機艙玻璃，在高空打開機艙窗口是非常危險的，因為機艙內的氣壓、溫度和外面都存在極大差異。這時打開窗口，很容易會導致飛機失壓，非常危險！

1990年6月10日，英國航空5390號班機由伯明罕飛往西班牙馬拉加，飛機的正副機師分別是蒂姆·蘭開斯特（Tim Lancaster）及副機長艾奇森（Alastair Atchison）。飛機在上午7時20分起飛，機上乘客有81人，加上6名機組人員。起飛過程非常順利，當飛機升至17300尺高空時，駕駛艙突然發出一聲鉅響，位於駕駛室右側靠近正機師座位的擋風玻璃脫落，正機師首當其衝受到氣流攻擊，被吸出上半身機外，雙腳則被卡在控制桿上。

其中一個空中服務員馬上抱緊機師，將他的腳固定在控制桿上。由於駕駛艙失壓，飛機更由自動導航被強制改為人工操作，這時全機人的生死在旁的副機師身上，由於正機師在17000多尺的高空被拋出機外，外面的環境不但氧氣稀少，而且極之寒冷，副機師馬上重新啟動了自動導航系統，將飛機下降至11000尺高度，這裡的氧氣含量相對適合人類，而且不會和其他飛機相撞。

副機師向附近的機師申請緊急降落，然而由於強風影響了他和控制塔的溝通，延誤了一些降落的時間。空中服務員看到上半身處於機外的機師，頭不斷和機身碰撞，雙眼睜得大大，但卻沒有泛動，看起來已經死去。不過，空中服務員仍然不願放開機師，因為這款機型的引擎設於機尾位置，他的身體很可能會被吸進引引擎中，影響全機人的安全！

最後飛機在副機師熟練的技術下，終於成功降落了。奇跡的是，正機師在這事件中生存下來，只是身體中多處出現骨折。在接受治療之後，他重新投入工作直至退休。

「我可不想被拋出機外。」正機師道。

「何況我們現在正在一架滑翔機上呢。」副機師道。

「和那機師不同，你們身上可檕著安全帶呢。」我道。「何況我們飛機現在的高度最多只有10000尺，不會有甚麼問題的。」

機師們依然猶疑地望著我，我作了一個無奈的手勢，道：「這是我們現在最好的選擇了。」

戰機已經飛到我們旁邊，正副機師也用力推開那擋風玻璃，飛機在高空由於氣壓不同，機師需要較大力度才能微微推開玻璃。不過，為了安全，我們也不想窗子開得太大，當有足夠空間時，正副機師就紛紛將制服掛在機外，表示我們絕無惡意。

舉白旗是國際上通用投降的象徵，那些軍機當然也能明白，但是當局之前一定也收到『那人』的警告，說我們飛機上有大殺傷力生化武器，他們一定不會將我們降落在境內。我們必需要將飛機的經歷和『那人』的陰謀告訴當局，讓他們釋去疑心，才有機會讓我們降落機場。最大的問題是飛機上所有儀器都已經停止運作，我們又怎和當局溝通呢？

「飛機下降的速度比想像中快，我們要快點想出辦法。」機師道。

以我估計飛機下降速度，飛機還有數分鐘就會墜落地面，我就拿出手提電話，打算看看現在的時間。

「對！」我大叫道。「我的電話還能用！」正副機師都瞪起眼睛望著我。

「以我們現在的飛行高度，電話應該已經能用，我們正可打緊急電話，和當局聯繫。」我道。

「好主意！」正副機師頻頻點頭道。

我就拿起電話，輸入「112」，我啟動電話的免提裝置，好讓機師們都能聽到電話中的對話。

「報案熱線，有甚麼事情能幫到你。」接線生道。

第三十八章：

「我們是451班機，我們現正於貴境內失去動力，飛機快要墜毀，我們必需要盡快降落。」我提到「墜毀」時故意提高聲調，好讓對方了解到事情的緊急性。

「請你說多一次。」接線生好像不能相信所聽到的東西。

「我們飛機快墜毀！」

「媽的！我說我們飛機快要墜毀了，有兩架該死的軍機在我們旁邊！」我更大聲地說道，「我也不知道那軍機是來保護我們，還是想擊落我們！」

那接線生依然是呆了呆，這也正常，平常火警、偷竊報案電話聽得多，又怎會預計有人會打電話來預告飛機失事呢？

為了讓接線生回過神來，我更大聲道：「快點，全機百多條生命就在你手上。」

「好！你等一下。」接線生道。

「快點。」

接著，我們聽到的是電話轉駁的音樂，我心中暗想：「快點！快點！」雖然我們已經將用機師制服當成白旗掛在機外，但我們仍然未能和當局取得溝通，他們如果將我們當為恐怖分子，我們情況就會十分不妙。

「這裡是空管局，你們是？」電話內傳來一把男聲。

「我們是451班機，飛機已經失去動力，需要馬上降落機場。」我直接表明我們情況，希望當局能夠了解當中的危急性。

「對不起，我們不能讓你在我們境內降落。」對方也十分緊張地說。

「媽的！」我和機師們聽到空管人員這樣說，我們心中一涼，空管人員的說話就像將我們唯一希望也破滅了。

我很快就定過神來，這時不是灰心的時候，我一定要將事實告訴空管人員。

「第一，我鍾家琪並不是劫機者；第二，我們飛機上沒有任何大殺傷力武器；第三，我們機上有過百名無辜的乘客，你還忍心看著我們墜機嗎？」我用著不好語氣地說道。

空管聽到我這樣說道，停頓了幾秒，才開口道：「對不起，現在我們收到的指示，就是你們不能在我國機場降落。」

聽到那空管人員的說話，我真的有千萬句粗口想一爆而發，但想深一層這人也只是按命令行事，拿他出氣也不是辦法，況且這對我們解決現時分歧一點用處也沒有。

「三分鐘！」機師大叫道。「我們最多還有三分鐘就會墜毀！」
「你們必須要馬上離開。」那空管人員聽到飛機還要墜毀，他也變得緊張起來，當然我們緊張的東西各有不同。我們緊張的是機上百多人(包括我們自己)的性命，而那空管人員擔心的自然是飛機是否會在國境內墜毀，因為他們仍然相信我們飛機有大殺傷力武器！

「那飛機還未離開！」我聽到電話中傳來另一男聲，從他說話的語氣和內容，顯然就是那空管的上司。

我就馬上道：「你們不能這樣見死不救的。」

「我們愛莫能助。」

「我有折衷辦法。」我道。當我這樣說時，正副機師都望著我，期待著我有甚麼可行的方法。機師指一指手錶，著我捉緊時間。

在剛才對話中，我知道空管人員也不是十分絕情的，如果他們想放棄我們，早已經可以命令軍機將我們押送出境。他們想幫助我們，卻又想不到兩全其美的方法，大家也拿不定主意。聽到我說有折衷辦法，他們也馬上問我建議詳情。

「如果我們飛機降落大都市場機場，你們必會擔心我們飛機上潛在的大型生化武器會造成極大的傷亡，對嗎？」

那人「唔」了一聲。

「但是如果我們降落鄉郊的機場呢？又或者在一些偏遠的高速公路上降落呢？」

「這也不成，如果你們飛機上的真的是生化武器，它們對於我國大自然的破壞，這是無人能夠承擔的。就算你飛機上沒有生化武器，我們也沒有足夠時間清空高速公路讓你降落。」
正副機師聽到空管方面這樣說，都露出極為失望的面容，我卻作一個手勢，著他們先冷靜，控制好飛機，其他事我會盡力處理。

「但我告訴你們，以我們現在飛機的高度和滑翔速度，無論如何飛機都會在貴國觸地，問題是因為準備不佳而墜毀，還是成功降落。我都不是騙你們的，你們一看雷達就會知道我們的高度和位置。」我道。「當然你能夠馬上派戰機將我們擊落，但我們依然會在貴國墜毀。」

對方又停頓了幾秒，我又說：「我有最後一個建議，為了將飛機對貴國影響減至最低，我們可以嘗試在海中降落。」

「海中降落？」正副機師都看突了眼望著我。

當局電話那邊又停頓了一回，顯然他們正商量我的建議是否可行。

「鍾家琪，飛機在海中降落是很危險的事！」機師見當局還未回覆我，就轉身對我說。

「我當然知道危險性，但現在還有甚麼辦法呢？」我有點不耐煩地對機師道。在鴐駛艙內，正副機師和我都承受著前所未有的壓力，機上百多人的性命都在我們的手上，飛機的高度已經十分低，距離觸地時間不會超過二分鐘，此時絕對不能容許我們犯上任何錯誤。
我並不是有心用煩躁的語氣跟機師說話，我只是想告訴他們，我們現在必需創造奇蹟，我們肯定不能用正常的機場降落，海面顯然是唯一的選擇，如果這選擇還未得不到當局許可，我們自己已經因為害怕而卻步，我們就註定會失敗。這時，正副機師和我是連在一起的，只有我們同心合力才能有機會將飛機安全降落，我必需要讓他們明白這點。

然而，正機師所言非虛，飛機在海中迫降是非常危險的，可以說是「九死一生」。在1996年11月23日的埃塞俄比亞航空961號班機空難就是一個例子。那天961號班機航行途中，就被三名正尋找政治庇護的的埃塞俄比亞人騎劫。當局和劫機者作出了漫長談判，仍未能達到共識。

由於劫機者聲稱持有炸彈，機上人員都不敢造次。劫機者要求機師將飛機轉向，飛往澳洲，機師卻解釋飛機燃料絕對不足以飛到澳洲，如果堅持，飛機只會在墜毀大海。那些劫機者不相信機師的話，打傷機師，堅持要求向澳洲飛去。機師無可奈何，只好假裝答應，將飛機飛向大海，其實機師只是將飛機沿海非洲大陸沿岸飛行。可惜的是，劫機師看到飛機沿岸飛行，就知道機師作假。機師只向將飛機駛向茫茫大海。

那機師也不是省油的燈，他憑著自己的地理知識，將飛機開往馬達加斯加和非洲大陸中間的科摩羅島飛去。機師看著燃料顯示器，就知道飛機的燃料快要耗盡，他要求劫機者讓飛機在科摩羅島上機場降落，劫機者再一次拒絕機師的建議。最後，飛機燃料用盡，只能迫降印度洋，飛機以極高速衝落水面時，衝力導致飛機馬上解體。結果全機175名人員中，只有50名生還者。
「經商量，我們決定讓你們飛機在我國海事範圍內降落，我國會派出救援隊伍，提供救援工作。祝你們好運！」電話傳來當局的消息。

「謝謝你們！」說完之後，我就放下電話，準備支援著機師們的降落操作。我將手拍一拍機師們的肩膀，告訴他們：「別擔心，我可在你們身邊。」

正機師拿出一個十字架，親吻了一下，就轉頭對我說：「好的！我已經準備好。」

副機師從銀包裡拿出了一張全家幅，也親吻了一下，也就伸出手握著我道：「我也準備好。」

「好的！大家就專心做好崗位吧。」我道。

「反正我們就當這是普通機場般降落吧！」正機師道。

「好主意！這沒有甚麼難度。」副機師笑道。

當一個人面對極大困難時，最好面對方法就是向著問題的核心衝去，而且告訴自己是能夠克服的。這樣自己就會化身成為最強大的武器。

我走出駕駛艙，對著已經驚得半死的乘客道：「各位，我已告訴大家一項十分嚴肅的事情，飛機很快就要在大海中降落。」機艙內乘客頓時起哄，把我的聲音都掩蓋了。

「大家先要冷靜，否則只有死路一條！」我聲嘶力竭地叫道，但是我的聲量又怎及百多位同時叫囂的乘客呢。

時間無多，如果我不想辦法引起乘客的注意，向他們講解海中降落時較安全的姿勢，傷亡一定十分慘重。

我一定要想辦法讓乘客注意到我，「我要找點道具。」我想。環顧四周，在頭排其中一座位，我看到一把餐刀，我就拿起餐刀，對著自己，大叫：「我要殺人啦！」

此計果然奏效，乘客的眼光都注視在我身上。

我馬上說：「大家如果專心聽我說，或許會有一絲生機。」乘客陸續靜下來，我就開始講解著應對的辦法。

「各位座位下面都有一件充氣救生衣，大家要馬上穿上。」乘客在我還未說完之前已經開始行動，我馬上喝止他們：「救生衣是自動充氣的，只要拉著前面那條白色繩子就會充氣。最重要的是，你們穿上救生衣後，切記不要充氣，否則待回飛機落水時，大家就不能逃出機艙。」

「我的聲音有限，大家要互相告知，記著穿上救生衣，記著…記著救生衣不要馬上充氣，直至離開機艙後才可充氣。」

為甚麼救生衣不能及早充氣，原因是當飛機落水時，海水就會迅速墜入機艙，讓機身下沉，如果我們的救生衣充了氣，也就是說我們會浮在水面，增加逃離飛機的難度，最後我們就會隨著飛機沉入大海中。

「記著離開飛機後才可充氣。」我再三叮囑著。

我從窗口看著外邊，飛機和海平面已經非常接近，隨時就會墜落海面。

「大家快點座下，扣上安全帶，當飛機停定後，方可解除安全帶。」我道。

說完之後，我自己正要找個座位坐下，這時我才發覺空姐已經坐在空姐專用椅子上，我最近的座位看來只有駕駛室中的後備位。

這時，我想起小悠，她能及時回到座位嗎？在千鈞一髮之際，我望向小悠的座位，她已經坐在座位上，向我作手勢，叫我快點找回座位。

我才轉身打算向駕駛室走去的時候，一聲鉅響「隆……隆……隆……」此刻我知道，飛機已經墜海了，看來我是飛機上唯一位乘客沒有及時回到座位的，很快我就失去了知覺……

第三十九章：人工智能

「家琪……家琪……」

陽光…海灘…美女？

「家琪……快來這邊，這邊好多美女。」

「家琪……那邊也有不少美女呀！」

我坐在大樹下，飲著椰子汁，幾個好朋友正邀著我和一班美女玩沙灘排球。

「真是好多美女。」我笑道。「好好玩呀！」

「鍾家琪！你還不醒來。」

「哎呀！」我痛得大叫一聲，我自然睜大眼睛，「甚麼事？」原來我剛才正在發綺夢，睜眼一望，不是誰，原來是小悠站在面前。

「發生甚麼事！」我大叫道。

「你還敢說，實在擔心死人了。」說完，小悠就擁著我。

我環顧四周，我身處的是一間四面白牆的房間，我的手正插著各式喉管，旁邊還有一個心跳機，我才知道自己身在醫院中。

「我……」我道。

「你……你……你……你讓人擔心死了。」淚水從小悠的眼睛流下。「那時我看見你整個人被拋高，狠狠地撞到天花板，你的救生衣還未穿好，你就失去知覺。」

「幸好，乘客救了你出來，否則……」小悠哭得更淒厲。

我為小悠抹去淚水，道：「現在沒事了。」我們雙手緊握著。

「剛才事情是怎樣發生的？」我問。

「剛才？」小悠有點不耐煩地說道。「你已經昏睡了三個多月。」

「三個多月？」我驚異地說，同時拿起病床旁的月曆。「真的是三個月！我昏睡了三個月！」

「那天空難，乘客將你救出來時，你已經昏迷，還有一段時間以為你已經沒救了!」

「好了！好了！最重要的是現在無事了。」我安慰著小悠。各位讀者也不用擔心，我是連載小說的主角，這次受傷自然不會傷及要害，很快就會痊癒。

「那天飛機降落順利嗎？生還者多嗎？」

「全機人都生還！」小悠握著我手，另一隻手指著桌上的果籃，這是乘客集體送給你的，他們感謝你為了拯救他們作出的努力。

「官方呢？他們知道我不是劫機犯了吧！」本來我就不是很關心官方對我的想法，但「劫機」這可不是一個輕微的罪行，我鍾家琪可擔當不起。

「這個嘛？」小悠有點猶豫地說道。

「他們還對我有懷疑嗎？」我一激動，就咳起來，十分辛苦，小悠馬上幫我掃著背。

這時，我病房的門打開了，見到一隊軍裝的警員走進來，我認識走在最前的那人，他就是本城警區的總警司布蘭森。

「提起曹操，曹操就到。」我暗自躊躇，小悠卻拍拍我手，著我先放鬆。

看那班進來的警員都笑態可鞠，不像要拘捕我的樣子，我的心也定了不少。

進來的警員起碼有二十人，進來後他們竟然列著陣，這時我才發現站在最後的那警員手上捧著一支名酒。

警司布蘭森走到我床前，對我說：「鍾家琪，你醒了。」

「你們不是要來抓我吧！」

「當然不是！我們是要來為我們之前對你的懷疑作出最鄭重的道歉，而且為表揚你在機上英勇的行為，我們警方決定頒予你一個秘密警察証件…」布蘭森道。

「慢著！甚麼秘密警察証件？我可不願與警察為伍的，你們的官僚，走程序……」

布蘭森對我笑笑道：「鍾家琪，我們或許能夠成為朋友的，這証件你先收下，之後對你或許有用的呢？」

小悠跟我作了個手勢，叫我先收下布蘭森警司的禮物，別辜負人家一番好意。

「好！我收下！但我更想知道的是，你們找到真正的元兇嗎？」我道。

布蘭森作了一個笑臉：「對不起，我們警方規定，調查過程中不便和其他人討論案情。」

「媽的！又和我說甚麼流程，我真的想一個水杯擲向布蘭森身上。」然而我旁近並沒有水杯，手上卻有剛才布蘭森給我秘密警察証件，我想把証件向他拋過去。

「哈！這個鍾家琪真暴躁！」布蘭森笑道。

我當然不是一個暴躁的人，只是不滿布蘭森這種故作神秘的態度，更何況我是當事人，我絕對有權利知道發生甚麼事。

小悠指指我手上的秘密警察証件，道：「看來這東西能大派用場了。」

我如夢初醒地道：「現在我是秘密警察，快點告訴我究竟發生甚麼事？」

布蘭森笑道：「好的好的！那天飛機墜落海中，幸好機師的技術了得，飛機近乎水平地降落在水面，讓摩擦力減低了不少，整架飛機結構在降落時沒有嚴重的破壞，乘客在降落時都沒有受到嚴重的衝擊，降落後能夠迅速逃離飛機。」

布蘭森一邊說，一邊給我看當天目擊者拍攝到的降落影片。

「機師真的不負所托。」看著那飛機就像降落正常跑道，只是濺起少量水花，我心中不禁讚美著機師的技術。

「機上的乘客不用五分鐘就全離開了機艙，我們只發現了三名不會動的人。」布蘭森繼續說。「第一個叫胡三秋，第二個是在廁所發現的，第三個……」

「第三個就是我！」可惡的布蘭森竟然將我和死人混在一起來說，我能不憤怒嗎！但是我沒有打斷布蘭森的說話，因為我最想知的是『那人』的下落。

「你應該記得各國政府都收到警告，說你們班機上有大殺傷力生化武器，當你們飛機降落後，大批的消防員都馬上衝上飛機，希望找出那些武器。」

「你們當然不會有發現。」我悶哼道。

布蘭森點點頭，小悠拉一拉我衣袖，著我冷靜些，因為這也不關警司事。

「如果你坐在我位置上，你會怎樣做呢？」布蘭森有點沒好氣地說道。

「我可不會當甚麼警司。」我冷冷道。

「你還要聽下去嗎？」布蘭森被我氣得說不出聲來。

我沒有再說甚麼，因為我很想知道警方找到甚麼關於『那人』的東西。

「一切破案的線索就在中國那些稻田上。當你們飛機經過稻田，地上稻草就會出現奇怪的變化。」布蘭森道。

「這個我一早已經發現了。」我暗自想道。

「在調當地查的人員發現，那些麥田圈是因為飛機發出某些電子波，影響地面上的電線桿，電線桿再發出電子波，造成稻草折曲的現象。」
我雙眼緊緊地望著布蘭森。

「很可惜的是，我們至今還未掌握既然那些電子波的詳情。」

我悶哼一聲，表示對警方的調查效率的不滿。

「家琪，世上不是每一件東西都能夠輕易解釋的。」小悠看到我對警司這樣無禮，竟也出來說起「公道」說話來。

「小悠將這東西交了給我。」布蘭森遞出一團東西，第一眼絕對不能分辨出這是甚麼東西，仔細拿到手上一看，就知道這是小悠在胡三秋教授身上找到的盒子，起初我還以為這就是『那人』的控制器，用不同方法去破壞它。最後它被我用火燒融了，但『那人』仍然能夠控制著飛機。「這東西是胡三秋的發明。」

本來我對布蘭森警司的說話都不太在意，但聽到胡三秋名字，又引起了我的興趣。我拿過那盒子，示意布蘭森繼續說下去。

「這月來，我們找來國際上最負盛名的資訊科技專家組成專責小組，分析研究這東西，起初沒有一點發現，這就像一個類似網絡路由器一樣，作用本身不大。」布蘭森道。「我們甚至認為胡三秋在機上只是突然間精神失常，才會自認為劫機者。」

我表現得有點不耐煩，著布蘭森快一點說下去。

「直至有天，有人來到警署報案，表示有胡三秋的資料可以提供……」

「這是胡三秋的助手！」我打斷布蘭森的說話道。

布蘭森點點頭，「他就像事情的始末都告訴了我們。原來，胡教授在一年前開始研究人工智能。」

「這是一個熱門的研究題目。」我道。「日本、美國，這些國家一早已經銳意在這方面的開發，各式各樣的機械人陸續出現，目的只有一個，就是代替人類。」

「甚麼？代替人類？」布蘭森估不到我會這樣形容人工智能。

「不是嗎？那些機械人，起初只會為人類提供更多動力，幹一些粗活工夫。但現在科學家還想讓機械人有更強的分析力，讓他們能夠自行作決定，甚至思考。電腦系統是由一系列精密的系統構成，運算能力比人類還強，它們代替人類只是遲早的問題.」我道。

「鍾家琪，我開始對你另眼相看，事情都被你全說中了。」布蘭森甚為驚訝地說。「那助手說胡三秋教授在半年前就研發到一套很高科技的人工智能……雖然它的外型只是一個小盒子，但它就像人類一樣，懂得自己思考和說話……」

雖然我也曾經估計過人工智能發展的趨勢，但親耳聽到還是有點震撼！

「胡教授發明的人工智能就藏在那盒子裡？」

「嚴格來說，那人工智能並不是藏在那盒子裡，而它根本就是人工智能！雖然它看似只是一個普通的盒子，但它能發出電波，控制各種電子設備。」布蘭森道。「那天你雖然用火燒它, 令它外型變了, 但其實它并沒有真的被破壞!」

「它直至飛機停電才停止運作.」我道

「對於鍾家琪來說，這不算是甚麼大發明吧！」聽到布蘭森這樣說，我們都不禁笑了出來。「而且還有更神奇的地方是，胡教授竟然和那東西談起戀愛來！」

「甚麼！」聽到這消息，我激動得咳了幾聲。「胡教授和一個盒子談戀愛？」

「這可不是一個不普通的盒子，它能夠控制的東西可多了。」布蘭森繼續說：「而且他們還有一個計劃。」

「快點說下去！」

第四十章：

「胡教授那天帶著那盒子，其實是想將飛機劫往那個極權國家。」

「他們想去那極權國家幹甚麼？那國家一定會用導彈將我們擊落的，難道他想自殺不成？」我道，我想起那天飛機飛越那個極權國家領空不久，那個國家已經向我們發射了一顆導彈，幸好飛機及時轉向才避過一劫。

「我們也是這樣認為，不過我們都忽略了一點，那東西能夠控制任何電子儀器，當然包括那國的導彈。何況他們已經和那國家領袖達成了共識，該國只是射個導彈作訊號，其實最終也會讓飛機安全降落的。」

現在回想，布蘭森說法也有道理，那天我們飛機已經在該國的導彈射程範圍，如果它真的想將我們擊落，可以說是易如反掌。

「胡教授和他們達成了甚麼共識？」我緊張地追問。

「他們打算在該國繼續研發人造人。」

「人造人？甚麼來的？」我問。

「胡教授已經發明了擁有超高水平的人工智能盒子，胡教授想將那盒子製作成為真人一樣，那麼他就真的能和那盒子談戀愛！」

那時，我和各位讀者一樣，真的聽呆了。胡教授竟然想利用人工智能製造一個真人，那麼製造出來的人會老嗎？會病嗎？我真的不敢想像如果胡教授成功後會對世界帶來甚麼影響。

「那國為甚麼會讓胡三秋在國內研究這樣……的技術？」本來我想用「恐怖」來形容這技術，但是想了想，覺得不太貼切。

「我們線報顯示，那極權國家看中了胡三秋的人工智能。作為支持他的回報，胡三秋需要向那國提供人工智能的技術，幫助他們發展出人工智能的兵團。」

「如果他們真的成功，這就恐怖了。」小悠不禁道。

「它為了劫持我們，已經導致數單空難，傷了數百條生命，如果那人工智能技術落在那極權國家中，情況就真的不妙。」我道。

「當然這消息是無法得到那極權國家証實的，但若果真有其事，世界差點就會遇上大麻煩。」布蘭森道。

「幸好，我們能及時想到制止了他們。」我道。

「這次真的是鍾家琪的功勞。」布蘭森有點不好意思地說道。由這刻起，我竟然有點欣賞起布蘭森來，他也算的是「識英雄，重英雄」。
「最後一個問題，『那人』已經徹底被銷毀嗎？」我問。

「知道胡教授在研發人工智能的只有他和助手，在研發期間，教授基本上所有步驟都是親力親為的，就連助手也不知內情。」布蘭森道。

「這個我能做証，我監視教授期間，他都是一個人在實驗室中，助手每天都只是送飯時候才能夠見到教授一面。」小悠道。

「不過，他也簽了保密協議，不會向外界提起所有關於胡三秋的研究」布蘭森道。

「我還有一件事不明白，就是我在飛機廁所見到的那人，他是胡三秋所殺的嗎？」我問。

布蘭森點點頭：「我們調查了那人的背景，那人原來也是一位資訊科技專家。」

「這樣我猜到了，他一定知道胡三秋在科技上有了突破，所以就想將那科技搶過來，結果就被胡三秋殺死了。」我大膽地猜想著。

「鍾家琪果然聰明。」布蘭森道。「胡三秋有『那人』(系統)的幫忙，自然佔優勢。」

「有時真的不禁想，科技是讓人進步，還是退步呢？」我有點感嘆地說。

「好啦！時間不早，我們不打擾你休息了。」布蘭森走到我床邊和我握了一下手。

我也作了一個手勢，向布蘭森道別。

布蘭森等人離開後，房間裡只剩下我和小悠，望著窗外的夕陽，享受著這刻的甜美………這也是故事的結尾。

<< The End >>

幾好睇

Thanks

好睇

Yeah

唔錯
但結局好似解釋唔到點解要一開始玩遊戲
搵個識渣飛機既人入去

下次再俢訂版時，會加返呢個解釋😚😚😚